{
  "surah_id": "56",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "56:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ وَقَعَتِ ٱلْوَاقِعَةُ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "ﰳ",
            "إِنَّهُمْ",
            "مِنَ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "إِذَا _____ ٱلْوَاقِعَةُ",
          "answer": "وَقَعَتِ",
          "options": [
            "مَّكْنُونٍ",
            "ﰝ",
            "وَقَعَتِ",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "occurs"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "إِذَا وَقَعَتِ _____",
          "answer": "ٱلْوَاقِعَةُ",
          "options": [
            "وَأَصْحَٰبُ",
            "ﰬ",
            "ٱلْوَاقِعَةُ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "the Event"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "56:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 4,
          "question": "_____ لِوَقْعَتِهَا كَاذِبَةٌ",
          "answer": "لَيْسَ",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "فِى",
            "مِّمَّا",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "لَيْسَ _____ كَاذِبَةٌ",
          "answer": "لِوَقْعَتِهَا",
          "options": [
            "ﱓ",
            "لِوَقْعَتِهَا",
            "لَّا",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "at its occurrence"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "لَيْسَ لِوَقْعَتِهَا _____",
          "answer": "كَاذِبَةٌ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "كَاذِبَةٌ",
            "ءَأَنتُمْ",
            "نُّبَدِّلَ"
          ],
          "translation": "a denial"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "56:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 7,
          "question": "_____ رَّافِعَةٌ",
          "answer": "خَافِضَةٌ",
          "options": [
            "ﰡ",
            "فِى",
            "خَافِضَةٌ",
            "مَدِينِينَ"
          ],
          "translation": "Bringing down"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "خَافِضَةٌ _____",
          "answer": "رَّافِعَةٌ",
          "options": [
            "ﱕ",
            "كَأَمْثَٰلِ",
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "رَّافِعَةٌ"
          ],
          "translation": "raising up"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "56:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 9,
          "question": "_____ رُجَّتِ ٱلْأَرْضُ رَجًّا",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "ﰪ",
            "إِذَا",
            "وَتَصْلِيَةُ",
            "تَرْجِعُونَهَآ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "إِذَا _____ ٱلْأَرْضُ رَجًّا",
          "answer": "رُجَّتِ",
          "options": [
            "رُجَّتِ",
            "ﰴ",
            "ﱒ",
            "أَفَرَءَيْتُمُ"
          ],
          "translation": "will be shaken"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "إِذَا رُجَّتِ _____ رَجًّا",
          "answer": "ٱلْأَرْضُ",
          "options": [
            "أَمْثَٰلَكُمْ",
            "كَانَ",
            "ٱلْأَرْضُ",
            "لِوَقْعَتِهَا"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "إِذَا رُجَّتِ ٱلْأَرْضُ _____",
          "answer": "رَجًّا",
          "options": [
            "ﰔ",
            "رَجًّا",
            "نُّبَدِّلَ",
            "وَظِلٍّ"
          ],
          "translation": "(with) a shaking"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "56:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 13,
          "question": "_____ ٱلْجِبَالُ بَسًّا",
          "answer": "وَبُسَّتِ",
          "options": [
            "فَأَصْحَٰبُ",
            "أَن",
            "إِنَّكُمْ",
            "وَبُسَّتِ"
          ],
          "translation": "And will be crumbled"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "وَبُسَّتِ _____ بَسًّا",
          "answer": "ٱلْجِبَالُ",
          "options": [
            "مِّمَّا",
            "ٱلْجِبَالُ",
            "ﱇ",
            "أَفَرَءَيْتُم"
          ],
          "translation": "the mountains"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "وَبُسَّتِ ٱلْجِبَالُ _____",
          "answer": "بَسًّا",
          "options": [
            "بَسًّا",
            "رَّافِعَةٌ",
            "ءَأَنتُمْ",
            "مِتْنَا"
          ],
          "translation": "(with awful) crumbling"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "56:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 16,
          "question": "_____ هَبَآءً مُّنۢبَثًّا",
          "answer": "فَكَانَتْ",
          "options": [
            "لِّلْمُقْوِينَ",
            "نَحْنُ",
            "فَكَانَتْ",
            "ﱙ"
          ],
          "translation": "So they become"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "فَكَانَتْ _____ مُّنۢبَثًّا",
          "answer": "هَبَآءً",
          "options": [
            "ٱلْمُقَرَّبُونَ",
            "خَافِضَةٌ",
            "حُطَٰمًا",
            "هَبَآءً"
          ],
          "translation": "dust particles"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "فَكَانَتْ هَبَآءً _____",
          "answer": "مُّنۢبَثًّا",
          "options": [
            "عَنْهَا",
            "مُّنۢبَثًّا",
            "ﱓ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "dispersing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "56:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 19,
          "question": "_____ أَزْوَٰجًا ثَلَٰثَةً",
          "answer": "وَكُنتُمْ",
          "options": [
            "ٱلْمَكْنُونِ",
            "وَكُنتُمْ",
            "ٱلْخَٰلِقُونَ",
            "وَأَمَّآ"
          ],
          "translation": "And you will become"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "وَكُنتُمْ _____ ثَلَٰثَةً",
          "answer": "أَزْوَٰجًا",
          "options": [
            "عَلَى",
            "وَطَلْحٍ",
            "أَزْوَٰجًا",
            "لِوَقْعَتِهَا"
          ],
          "translation": "kinds"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "وَكُنتُمْ أَزْوَٰجًا _____",
          "answer": "ثَلَٰثَةً",
          "options": [
            "ﰊ",
            "ﰆ",
            "ثَلَٰثَةً",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "three"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "56:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 22,
          "question": "_____ ٱلْمَيْمَنَةِ مَآ أَصْحَٰبُ ٱلْمَيْمَنَةِ",
          "answer": "فَأَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "فَشَٰرِبُونَ",
            "أَبْكَارًا",
            "فَأَصْحَٰبُ",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "Then (the) companions"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "فَأَصْحَٰبُ _____ مَآ أَصْحَٰبُ ٱلْمَيْمَنَةِ",
          "answer": "ٱلْمَيْمَنَةِ",
          "options": [
            "ٱلْمُكَذِّبِينَ",
            "وَإِنَّهُۥ",
            "تُرَابًا",
            "ٱلْمَيْمَنَةِ"
          ],
          "translation": "(of) the right"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "فَأَصْحَٰبُ ٱلْمَيْمَنَةِ _____ أَصْحَٰبُ ٱلْمَيْمَنَةِ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرِينَ",
            "مِنْ",
            "ٱلْمُنزِلُونَ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "فَأَصْحَٰبُ ٱلْمَيْمَنَةِ مَآ _____ ٱلْمَيْمَنَةِ",
          "answer": "أَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "ﰗ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "نَحْنُ",
            "تَنزِيلٌ"
          ],
          "translation": "(are the) companions"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "فَأَصْحَٰبُ ٱلْمَيْمَنَةِ مَآ أَصْحَٰبُ _____",
          "answer": "ٱلْمَيْمَنَةِ",
          "options": [
            "ﰏ",
            "ٱلْمَيْمَنَةِ",
            "تُبْصِرُونَ",
            "تَحْرُثُونَ"
          ],
          "translation": "(of) the right"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "56:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 27,
          "question": "_____ ٱلْمَشْـَٔمَةِ مَآ أَصْحَٰبُ ٱلْمَشْـَٔمَةِ",
          "answer": "وَأَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "أَبْكَارًا",
            "إِذَا",
            "وَأَصْحَٰبُ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "And (the) companions"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "وَأَصْحَٰبُ _____ مَآ أَصْحَٰبُ ٱلْمَشْـَٔمَةِ",
          "answer": "ٱلْمَشْـَٔمَةِ",
          "options": [
            "ٱلْمَشْـَٔمَةِ",
            "ﱎ",
            "ﱇ",
            "وَأَمَّآ"
          ],
          "translation": "(of) the left"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "وَأَصْحَٰبُ ٱلْمَشْـَٔمَةِ _____ أَصْحَٰبُ ٱلْمَشْـَٔمَةِ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "مَآ",
            "مَّا",
            "ٱلْخَٰلِقُونَ",
            "جَحِيمٍ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "وَأَصْحَٰبُ ٱلْمَشْـَٔمَةِ مَآ _____ ٱلْمَشْـَٔمَةِ",
          "answer": "أَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "ثَلَٰثَةً",
            "وَلَا",
            "أَصْحَٰبُ",
            "ٱلْمَيْمَنَةِ"
          ],
          "translation": "(are the) companions"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "وَأَصْحَٰبُ ٱلْمَشْـَٔمَةِ مَآ أَصْحَٰبُ _____",
          "answer": "ٱلْمَشْـَٔمَةِ",
          "options": [
            "فَمَالِـُٔونَ",
            "مَّكْنُونٍ",
            "وَأَنتُمْ",
            "ٱلْمَشْـَٔمَةِ"
          ],
          "translation": "(of) the left"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "56:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 32,
          "question": "_____ ٱلسَّٰبِقُونَ",
          "answer": "وَٱلسَّٰبِقُونَ",
          "options": [
            "حِينَئِذٍ",
            "وَٱلسَّٰبِقُونَ",
            "ﰆ",
            "كَاذِبَةٌ"
          ],
          "translation": "And the foremost"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "وَٱلسَّٰبِقُونَ _____",
          "answer": "ٱلسَّٰبِقُونَ",
          "options": [
            "ٱلسَّٰبِقُونَ",
            "ﱕ",
            "أَئِذَا",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "(are) the foremost"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "56:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 34,
          "question": "_____ ٱلْمُقَرَّبُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "بَلْ",
            "مِنَ",
            "أَيُّهَا"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ _____",
          "answer": "ٱلْمُقَرَّبُونَ",
          "options": [
            "ٱلْمُقَرَّبُونَ",
            "ٱلْوَاقِعَةُ",
            "رَّبِّ",
            "سِدْرٍ"
          ],
          "translation": "(are) the nearest ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "56:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 36,
          "question": "_____ جَنَّٰتِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "تَفَكَّهُونَ",
            "مَمْنُوعَةٍ",
            "وَكَأْسٍ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "In"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "فِى _____ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "جَنَّٰتِ",
          "options": [
            "زَقُّومٍ",
            "جَنَّٰتِ",
            "ﰏ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Gardens"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "فِى جَنَّٰتِ _____",
          "answer": "ٱلنَّعِيمِ",
          "options": [
            "ﰑ",
            "يَشْتَهُونَ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "ٱلنَّعِيمِ"
          ],
          "translation": "(of) Pleasure"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "56:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 39,
          "question": "_____ مِّنَ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "ثُلَّةٌ",
          "options": [
            "ثُلَّةٌ",
            "ﰃ",
            "وَكُنتُمْ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "A company"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "ثُلَّةٌ _____ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "ﰡ",
            "مِّنَ",
            "عَنْهَا",
            "ٱلْءَاخِرِينَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "ثُلَّةٌ مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلْأَوَّلِينَ",
          "options": [
            "حِينَئِذٍ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "ٱلنُّجُومِ",
            "ﰲ"
          ],
          "translation": "the former (people)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "56:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 42,
          "question": "_____ مِّنَ ٱلْءَاخِرِينَ",
          "answer": "وَقَلِيلٌ",
          "options": [
            "ﱙ",
            "وَكَانُوا۟",
            "مَّعِينٍ",
            "وَقَلِيلٌ"
          ],
          "translation": "And a few"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "وَقَلِيلٌ _____ ٱلْءَاخِرِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "أَصْحَٰبِ",
            "شَجَرٍ",
            "مِّنَ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "وَقَلِيلٌ مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلْءَاخِرِينَ",
          "options": [
            "ٱلْيَمِينِ",
            "ٱلْمُقَرَّبِينَ",
            "فِى",
            "ٱلْءَاخِرِينَ"
          ],
          "translation": "the later (people)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "56:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 45,
          "question": "_____ سُرُرٍ مَّوْضُونَةٍ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ﱛ",
            "نَشَآءُ"
          ],
          "translation": "On"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "عَلَىٰ _____ مَّوْضُونَةٍ",
          "answer": "سُرُرٍ",
          "options": [
            "سُرُرٍ",
            "أَمْ",
            "يَسْمَعُونَ",
            "ٱلْيَمِينِ"
          ],
          "translation": "thrones"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "عَلَىٰ سُرُرٍ _____",
          "answer": "مَّوْضُونَةٍ",
          "options": [
            "مُتْرَفِينَ",
            "مِّن",
            "مَّوْضُونَةٍ",
            "أَقْرَبُ"
          ],
          "translation": "decorated"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "56:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 48,
          "question": "_____ عَلَيْهَا مُتَقَٰبِلِينَ",
          "answer": "مُّتَّكِـِٔينَ",
          "options": [
            "فَلَوْلَآ",
            "مُّتَّكِـِٔينَ",
            "ٱلْخَٰلِقُونَ",
            "وَرَيْحَانٌ"
          ],
          "translation": "Reclining"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "مُّتَّكِـِٔينَ _____ مُتَقَٰبِلِينَ",
          "answer": "عَلَيْهَا",
          "options": [
            "ٱلْهِيمِ",
            "عَلَيْهَا",
            "تَفَكَّهُونَ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "on them"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "مُّتَّكِـِٔينَ عَلَيْهَا _____",
          "answer": "مُتَقَٰبِلِينَ",
          "options": [
            "كَرِيمٌ",
            "تَنظُرُونَ",
            "مُتَقَٰبِلِينَ",
            "وَٱلْءَاخِرِينَ"
          ],
          "translation": "facing each other"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "56:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 51,
          "question": "_____ عَلَيْهِمْ وِلْدَٰنٌ مُّخَلَّدُونَ",
          "answer": "يَطُوفُ",
          "options": [
            "نَعِيمٍ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "بِمَا",
            "يَطُوفُ"
          ],
          "translation": "Will circulate"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "يَطُوفُ _____ وِلْدَٰنٌ مُّخَلَّدُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "وَتَجْعَلُونَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "فَمَالِـُٔونَ",
            "لَمَبْعُوثُونَ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "يَطُوفُ عَلَيْهِمْ _____ مُّخَلَّدُونَ",
          "answer": "وِلْدَٰنٌ",
          "options": [
            "ﰞ",
            "ﱞ",
            "وِلْدَٰنٌ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "boys"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "يَطُوفُ عَلَيْهِمْ وِلْدَٰنٌ _____",
          "answer": "مُّخَلَّدُونَ",
          "options": [
            "مُّخَلَّدُونَ",
            "ﰧ",
            "إِن",
            "وَأَنتُمْ"
          ],
          "translation": "immortal"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "56:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 55,
          "question": "_____ وَأَبَارِيقَ وَكَأْسٍ مِّن مَّعِينٍ",
          "answer": "بِأَكْوَابٍ",
          "options": [
            "أَنشَأْتُمْ",
            "بِأَكْوَابٍ",
            "ﱆ",
            "ٱلسَّٰبِقُونَ"
          ],
          "translation": "With vessels"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "بِأَكْوَابٍ _____ وَكَأْسٍ مِّن مَّعِينٍ",
          "answer": "وَأَبَارِيقَ",
          "options": [
            "وَأَبَارِيقَ",
            "ﰻ",
            "وَحَمِيمٍ",
            "تُورُونَ"
          ],
          "translation": "and jugs"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "بِأَكْوَابٍ وَأَبَارِيقَ _____ مِّن مَّعِينٍ",
          "answer": "وَكَأْسٍ",
          "options": [
            "لَهُوَ",
            "ٱلنَّعِيمِ",
            "وَكَأْسٍ",
            "مُتَقَٰبِلِينَ"
          ],
          "translation": "and a cup"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "بِأَكْوَابٍ وَأَبَارِيقَ وَكَأْسٍ _____ مَّعِينٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "أَفَرَءَيْتُمُ",
            "بِٱسْمِ",
            "مِّن",
            "ﱄ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "بِأَكْوَابٍ وَأَبَارِيقَ وَكَأْسٍ مِّن _____",
          "answer": "مَّعِينٍ",
          "options": [
            "وَحَمِيمٍ",
            "مَّعِينٍ",
            "هَبَآءً",
            "ﱘ"
          ],
          "translation": "a flowing stream"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "56:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 60,
          "question": "_____ يُصَدَّعُونَ عَنْهَا وَلَا يُنزِفُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "ٱلنُّجُومِ",
            "لَّا",
            "فَسَبِّحْ",
            "حِينَئِذٍ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "لَّا _____ عَنْهَا وَلَا يُنزِفُونَ",
          "answer": "يُصَدَّعُونَ",
          "options": [
            "يُصَدَّعُونَ",
            "لَوْ",
            "ﰞ",
            "أَنشَأْتُمْ"
          ],
          "translation": "they will get headache"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "لَّا يُصَدَّعُونَ _____ وَلَا يُنزِفُونَ",
          "answer": "عَنْهَا",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرِينَ",
            "ﰻ",
            "ﰯ",
            "عَنْهَا"
          ],
          "translation": "therefrom"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "لَّا يُصَدَّعُونَ عَنْهَا _____ يُنزِفُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "إِنَّكُمْ",
            "سَمُومٍ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "لَّا يُصَدَّعُونَ عَنْهَا وَلَا _____",
          "answer": "يُنزِفُونَ",
          "options": [
            "صَٰدِقِينَ",
            "وَمَتَٰعًا",
            "مُتْرَفِينَ",
            "يُنزِفُونَ"
          ],
          "translation": "they will get intoxicated"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "56:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 65,
          "question": "_____ مِّمَّا يَتَخَيَّرُونَ",
          "answer": "وَفَٰكِهَةٍ",
          "options": [
            "ﰍ",
            "وَفَٰكِهَةٍ",
            "ﱍ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "And fruits"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "وَفَٰكِهَةٍ _____ يَتَخَيَّرُونَ",
          "answer": "مِّمَّا",
          "options": [
            "أَفَبِهَٰذَا",
            "أَصْحَٰبُ",
            "مِّمَّا",
            "ﱝ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "وَفَٰكِهَةٍ مِّمَّا _____",
          "answer": "يَتَخَيَّرُونَ",
          "options": [
            "قَدَّرْنَا",
            "كِتَٰبٍ",
            "لَجَعَلْنَٰهُ",
            "يَتَخَيَّرُونَ"
          ],
          "translation": "they select"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "56:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 68,
          "question": "_____ طَيْرٍ مِّمَّا يَشْتَهُونَ",
          "answer": "وَلَحْمِ",
          "options": [
            "وَلَحْمِ",
            "تُبْصِرُونَ",
            "طَيْرٍ",
            "مَّخْضُودٍ"
          ],
          "translation": "And (the) flesh"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "وَلَحْمِ _____ مِّمَّا يَشْتَهُونَ",
          "answer": "طَيْرٍ",
          "options": [
            "ﰫ",
            "لَقَسَمٌ",
            "طَيْرٍ",
            "ٱلْيَمِينِ"
          ],
          "translation": "(of) fowls"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "وَلَحْمِ طَيْرٍ _____ يَشْتَهُونَ",
          "answer": "مِّمَّا",
          "options": [
            "فِى",
            "إِنَّكُمْ",
            "مِّمَّا",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "وَلَحْمِ طَيْرٍ مِّمَّا _____",
          "answer": "يَشْتَهُونَ",
          "options": [
            "بَسًّا",
            "إِنَّكُمْ",
            "مَّكْنُونٍ",
            "يَشْتَهُونَ"
          ],
          "translation": "they desire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "56:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 72,
          "question": "_____ عِينٌ",
          "answer": "وَحُورٌ",
          "options": [
            "وَأَنتُمْ",
            "وَحُورٌ",
            "يُصَدَّعُونَ",
            "نَعِيمٍ"
          ],
          "translation": "And fair ones"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "وَحُورٌ _____",
          "answer": "عِينٌ",
          "options": [
            "عِينٌ",
            "تَذْكِرَةً",
            "وَظِلٍّ",
            "وَفَٰكِهَةٍ"
          ],
          "translation": "(with) large eyes"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "56:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 74,
          "question": "_____ ٱللُّؤْلُؤِ ٱلْمَكْنُونِ",
          "answer": "كَأَمْثَٰلِ",
          "options": [
            "وَأَبَارِيقَ",
            "كَأَمْثَٰلِ",
            "ﰿ",
            "رَجًّا"
          ],
          "translation": "Like"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "كَأَمْثَٰلِ _____ ٱلْمَكْنُونِ",
          "answer": "ٱللُّؤْلُؤِ",
          "options": [
            "ٱلْيَقِينِ",
            "كَانُوا۟",
            "ٱللُّؤْلُؤِ",
            "رَجًّا"
          ],
          "translation": "pearls"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "كَأَمْثَٰلِ ٱللُّؤْلُؤِ _____",
          "answer": "ٱلْمَكْنُونِ",
          "options": [
            "ٱلْمَكْنُونِ",
            "إِنَّهُۥ",
            "أَئِذَا",
            "يُصِرُّونَ"
          ],
          "translation": "well-protected"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "56:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 77,
          "question": "_____ بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "جَزَآءًۢ",
          "options": [
            "ﱓ",
            "كَانَ",
            "جَزَآءًۢ",
            "وَثُلَّةٌ"
          ],
          "translation": "A reward"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "جَزَآءًۢ _____ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "تَعْلَمُونَ",
            "بِمَا",
            "ﱖ",
            "ٱلزَّٰرِعُونَ"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "جَزَآءًۢ بِمَا _____ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ﱓ",
            "مِنَ",
            "مَّنضُودٍ"
          ],
          "translation": "they used (to)"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "ٱلنَّشْأَةَ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "مَآ",
            "تُورُونَ"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "56:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 81,
          "question": "_____ يَسْمَعُونَ فِيهَا لَغْوًا وَلَا تَأْثِيمًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "تَذَكَّرُونَ",
            "لَا",
            "نَحْنُ",
            "رِزْقَكُمْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "لَا _____ فِيهَا لَغْوًا وَلَا تَأْثِيمًا",
          "answer": "يَسْمَعُونَ",
          "options": [
            "تَنزِيلٌ",
            "يَسْمَعُونَ",
            "أَمْ",
            "وَأَمَّآ"
          ],
          "translation": "they will hear"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "لَا يَسْمَعُونَ _____ لَغْوًا وَلَا تَأْثِيمًا",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "يُنزِفُونَ",
            "مَّسْكُوبٍ",
            "أَمْثَٰلَكُمْ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "لَا يَسْمَعُونَ فِيهَا _____ وَلَا تَأْثِيمًا",
          "answer": "لَغْوًا",
          "options": [
            "ٱلْمُطَهَّرُونَ",
            "إِذَا",
            "كَانَ",
            "لَغْوًا"
          ],
          "translation": "vain talk"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "لَا يَسْمَعُونَ فِيهَا لَغْوًا _____ تَأْثِيمًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "يَشْتَهُونَ",
            "كَانَ",
            "وَلَا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "لَا يَسْمَعُونَ فِيهَا لَغْوًا وَلَا _____",
          "answer": "تَأْثِيمًا",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "يُنزِفُونَ",
            "تَأْثِيمًا",
            "ٱلشِّمَالِ"
          ],
          "translation": "sinful (speech)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "56:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 87,
          "question": "_____ قِيلًا سَلَٰمًا سَلَٰمًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ﱍ",
            "نَعِيمٍ",
            "أَيُّهَا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "إِلَّا _____ سَلَٰمًا سَلَٰمًا",
          "answer": "قِيلًا",
          "options": [
            "وَنُنشِئَكُمْ",
            "أَصْحَٰبِ",
            "قِيلًا",
            "ٱلْمُطَهَّرُونَ"
          ],
          "translation": "a saying"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "إِلَّا قِيلًا _____ سَلَٰمًا",
          "answer": "سَلَٰمًا",
          "options": [
            "أَصْحَٰبِ",
            "إِنَّهُمْ",
            "ٱلَّذِى",
            "سَلَٰمًا"
          ],
          "translation": "Peace"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "إِلَّا قِيلًا سَلَٰمًا _____",
          "answer": "سَلَٰمًا",
          "options": [
            "تَعْلَمُونَ",
            "مِنْ",
            "سَلَٰمًا",
            "حُطَٰمًا"
          ],
          "translation": "Peace"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "56:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 91,
          "question": "_____ ٱلْيَمِينِ مَآ أَصْحَٰبُ ٱلْيَمِينِ",
          "answer": "وَأَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "وَحَمِيمٍ",
            "وَأَصْحَٰبُ",
            "ﰯ",
            "وَأَبَارِيقَ"
          ],
          "translation": "And (the) companions"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "وَأَصْحَٰبُ _____ مَآ أَصْحَٰبُ ٱلْيَمِينِ",
          "answer": "ٱلْيَمِينِ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرِينَ",
            "إِنَّا",
            "ﱌ",
            "ٱلْيَمِينِ"
          ],
          "translation": "(of) the right"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "وَأَصْحَٰبُ ٱلْيَمِينِ _____ أَصْحَٰبُ ٱلْيَمِينِ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "مَّا",
            "ﱛ",
            "مَآ",
            "فَلَوْلَآ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "وَأَصْحَٰبُ ٱلْيَمِينِ مَآ _____ ٱلْيَمِينِ",
          "answer": "أَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "ﱁ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(are the) companions"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "وَأَصْحَٰبُ ٱلْيَمِينِ مَآ أَصْحَٰبُ _____",
          "answer": "ٱلْيَمِينِ",
          "options": [
            "ٱلْيَمِينِ",
            "مَآ",
            "مُتَقَٰبِلِينَ",
            "وَتَجْعَلُونَ"
          ],
          "translation": "(of) the right"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "56:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 96,
          "question": "_____ سِدْرٍ مَّخْضُودٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "قَدَّرْنَا",
            "إِن",
            "هَٰذَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Among"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "فِى _____ مَّخْضُودٍ",
          "answer": "سِدْرٍ",
          "options": [
            "وِلْدَٰنٌ",
            "أَفَرَءَيْتُمُ",
            "جَنَّٰتِ",
            "سِدْرٍ"
          ],
          "translation": "lote trees"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "فِى سِدْرٍ _____",
          "answer": "مَّخْضُودٍ",
          "options": [
            "مَّخْضُودٍ",
            "بَيْنَكُمُ",
            "ﰝ",
            "فَنُزُلٌ"
          ],
          "translation": "thornless"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "56:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 99,
          "question": "_____ مَّنضُودٍ",
          "answer": "وَطَلْحٍ",
          "options": [
            "وَطَلْحٍ",
            "بَارِدٍ",
            "كَانُوا۟",
            "ﰼ"
          ],
          "translation": "And banana trees"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "وَطَلْحٍ _____",
          "answer": "مَّنضُودٍ",
          "options": [
            "ﱑ",
            "تَأْثِيمًا",
            "مَّنضُودٍ",
            "ٱلْأَرْضُ"
          ],
          "translation": "layered"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "56:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 101,
          "question": "_____ مَّمْدُودٍ",
          "answer": "وَظِلٍّ",
          "options": [
            "أَوَءَابَآؤُنَا",
            "وَظِلٍّ",
            "ﱟ",
            "ءَأَنتُمْ"
          ],
          "translation": "And shade"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "وَظِلٍّ _____",
          "answer": "مَّمْدُودٍ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "جَزَآءًۢ",
            "قَبْلَ",
            "مَّمْدُودٍ"
          ],
          "translation": "extended"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "56:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 103,
          "question": "_____ مَّسْكُوبٍ",
          "answer": "وَمَآءٍ",
          "options": [
            "ﱇ",
            "وَمَآءٍ",
            "رَبِّكَ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ"
          ],
          "translation": "And water"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "وَمَآءٍ _____",
          "answer": "مَّسْكُوبٍ",
          "options": [
            "ءَأَنتُمْ",
            "ٱلْبُطُونَ",
            "لَا",
            "مَّسْكُوبٍ"
          ],
          "translation": "poured forth"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "56:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 105,
          "question": "_____ كَثِيرَةٍ",
          "answer": "وَفَٰكِهَةٍ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "مِّن",
            "وَفَٰكِهَةٍ",
            "جَنَّٰتِ"
          ],
          "translation": "And fruit"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "وَفَٰكِهَةٍ _____",
          "answer": "كَثِيرَةٍ",
          "options": [
            "ﱟ",
            "وَفَٰكِهَةٍ",
            "كَثِيرَةٍ",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "abundant"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "56:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 107,
          "question": "_____ مَقْطُوعَةٍ وَلَا مَمْنُوعَةٍ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "يَمَسُّهُۥٓ",
            "لَّا",
            "فِى",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "لَّا _____ وَلَا مَمْنُوعَةٍ",
          "answer": "مَقْطُوعَةٍ",
          "options": [
            "ٱلنَّارَ",
            "نَحْنُ",
            "ﰇ",
            "مَقْطُوعَةٍ"
          ],
          "translation": "limited"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "لَّا مَقْطُوعَةٍ _____ مَمْنُوعَةٍ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ﱚ",
            "ﰕ",
            "إِنَّآ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "لَّا مَقْطُوعَةٍ وَلَا _____",
          "answer": "مَمْنُوعَةٍ",
          "options": [
            "مَمْنُوعَةٍ",
            "سَلَٰمًا",
            "فَكَانَتْ",
            "تُمْنُونَ"
          ],
          "translation": "forbidden"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "56:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 111,
          "question": "_____ مَّرْفُوعَةٍ",
          "answer": "وَفُرُشٍ",
          "options": [
            "وَفُرُشٍ",
            "ٱلْمَكْنُونِ",
            "ﱃ",
            "ٱلْمُقَرَّبِينَ"
          ],
          "translation": "And (on) couches"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "وَفُرُشٍ _____",
          "answer": "مَّرْفُوعَةٍ",
          "options": [
            "ﱑ",
            "إِلَّا",
            "مَّرْفُوعَةٍ",
            "بِمَسْبُوقِينَ"
          ],
          "translation": "raised"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "56:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 113,
          "question": "_____ أَنشَأْنَٰهُنَّ إِنشَآءً",
          "answer": "إِنَّآ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "تَخْلُقُونَهُۥٓ",
            "ﱑ",
            "إِنَّآ"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "إِنَّآ _____ إِنشَآءً",
          "answer": "أَنشَأْنَٰهُنَّ",
          "options": [
            "سَلَٰمًا",
            "مِنَ",
            "ٱلْوَاقِعَةُ",
            "أَنشَأْنَٰهُنَّ"
          ],
          "translation": "[We] have produced them"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "إِنَّآ أَنشَأْنَٰهُنَّ _____",
          "answer": "إِنشَآءً",
          "options": [
            "ﱒ",
            "إِلَّا",
            "إِنشَآءً",
            "وَحُورٌ"
          ],
          "translation": "(into) a creation"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "56:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 116,
          "question": "_____ أَبْكَارًا",
          "answer": "فَجَعَلْنَٰهُنَّ",
          "options": [
            "مَّنضُودٍ",
            "وَلَا",
            "فَجَعَلْنَٰهُنَّ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "And We have made them"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "فَجَعَلْنَٰهُنَّ _____",
          "answer": "أَبْكَارًا",
          "options": [
            "وَأَصْحَٰبُ",
            "أَبْكَارًا",
            "رَّبِّ",
            "رِزْقَكُمْ"
          ],
          "translation": "virgins"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "56:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 118,
          "question": "_____ أَتْرَابًا",
          "answer": "عُرُبًا",
          "options": [
            "ﱊ",
            "عُرُبًا",
            "ﰎ",
            "فَسَلَٰمٌ"
          ],
          "translation": "Devoted"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "عُرُبًا _____",
          "answer": "أَتْرَابًا",
          "options": [
            "أَتْرَابًا",
            "ﰗ",
            "لَيْسَ",
            "رَّافِعَةٌ"
          ],
          "translation": "equals in age"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "56:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 120,
          "question": "_____ ٱلْيَمِينِ",
          "answer": "لِّأَصْحَٰبِ",
          "options": [
            "وَكَانُوا۟",
            "فَلَوْلَا",
            "لِّأَصْحَٰبِ",
            "ﱐ"
          ],
          "translation": "For (the) companions"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "لِّأَصْحَٰبِ _____",
          "answer": "ٱلْيَمِينِ",
          "options": [
            "ٱلْيَمِينِ",
            "خَلَقْنَٰكُمْ",
            "ﱅ",
            "وَأَمَّآ"
          ],
          "translation": "(of) the right"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "56:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 122,
          "question": "_____ مِّنَ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "ثُلَّةٌ",
          "options": [
            "ثُلَّةٌ",
            "شَجَرَتَهَآ",
            "مِنَ",
            "مُّخَلَّدُونَ"
          ],
          "translation": "A company"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "ثُلَّةٌ _____ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "وَنَحْنُ",
            "مِنْ",
            "مِّنَ",
            "ٱلْعَظِيمِ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "ثُلَّةٌ مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلْأَوَّلِينَ",
          "options": [
            "وَإِنَّهُۥ",
            "وَأَصْحَٰبُ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "the former people"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "56:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 125,
          "question": "_____ مِّنَ ٱلْءَاخِرِينَ",
          "answer": "وَثُلَّةٌ",
          "options": [
            "ٱلشِّمَالِ",
            "ٱلْمَيْمَنَةِ",
            "طَيْرٍ",
            "وَثُلَّةٌ"
          ],
          "translation": "And a company"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "وَثُلَّةٌ _____ ٱلْءَاخِرِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "لَمَبْعُوثُونَ",
            "جَزَآءًۢ",
            "مِّنَ",
            "ﰷ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "وَثُلَّةٌ مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلْءَاخِرِينَ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرِينَ",
            "تُبْصِرُونَ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "the later people"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "56:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 128,
          "question": "_____ ٱلشِّمَالِ مَآ أَصْحَٰبُ ٱلشِّمَالِ",
          "answer": "وَأَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "وَأَصْحَٰبُ",
            "سُرُرٍ",
            "نَحْنُ",
            "كَثِيرَةٍ"
          ],
          "translation": "And (the) companions"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "وَأَصْحَٰبُ _____ مَآ أَصْحَٰبُ ٱلشِّمَالِ",
          "answer": "ٱلشِّمَالِ",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "مَّا",
            "غَيْرَ",
            "ٱلشِّمَالِ"
          ],
          "translation": "(of) the left"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "وَأَصْحَٰبُ ٱلشِّمَالِ _____ أَصْحَٰبُ ٱلشِّمَالِ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "ٱلْمُنزِلُونَ",
            "ﰪ",
            "وَنَحْنُ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "وَأَصْحَٰبُ ٱلشِّمَالِ مَآ _____ ٱلشِّمَالِ",
          "answer": "أَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "وَحُورٌ",
            "إِلَّا",
            "أَصْحَٰبُ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(are the) companions"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "وَأَصْحَٰبُ ٱلشِّمَالِ مَآ أَصْحَٰبُ _____",
          "answer": "ٱلشِّمَالِ",
          "options": [
            "ﰚ",
            "ٱلشِّمَالِ",
            "وَكُنَّا",
            "جَزَآءًۢ"
          ],
          "translation": "(of) the left"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "56:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 133,
          "question": "_____ سَمُومٍ وَحَمِيمٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﰆ",
            "أَنَّكُمْ",
            "فِى",
            "ءَأَنتُمْ"
          ],
          "translation": "In"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "فِى _____ وَحَمِيمٍ",
          "answer": "سَمُومٍ",
          "options": [
            "تُصَدِّقُونَ",
            "إِلَّا",
            "ﰱ",
            "سَمُومٍ"
          ],
          "translation": "scorching fire"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "فِى سَمُومٍ _____",
          "answer": "وَحَمِيمٍ",
          "options": [
            "أَقْرَبُ",
            "بِٱسْمِ",
            "وَحَمِيمٍ",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "and scalding water"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "56:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 136,
          "question": "_____ مِّن يَحْمُومٍ",
          "answer": "وَظِلٍّ",
          "options": [
            "حَمِيمٍ",
            "وَظِلٍّ",
            "ٱلْمُزْنِ",
            "أَنزَلْتُمُوهُ"
          ],
          "translation": "And a shade"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "وَظِلٍّ _____ يَحْمُومٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "لَقَسَمٌ",
            "كَانُوا۟",
            "ٱلْجِبَالُ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "وَظِلٍّ مِّن _____",
          "answer": "يَحْمُومٍ",
          "options": [
            "يَحْمُومٍ",
            "سَلَٰمًا",
            "مِّمَّا",
            "ﰧ"
          ],
          "translation": "black smoke"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "56:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 139,
          "question": "_____ بَارِدٍ وَلَا كَرِيمٍ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "لَءَاكِلُونَ",
            "إِنَّكُمْ",
            "لَّا",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "لَّا _____ وَلَا كَرِيمٍ",
          "answer": "بَارِدٍ",
          "options": [
            "بَارِدٍ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "مَمْنُوعَةٍ",
            "ﰸ"
          ],
          "translation": "cool"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "لَّا بَارِدٍ _____ كَرِيمٍ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "فَسَلَٰمٌ",
            "ﰶ",
            "وَلَا",
            "أَوَءَابَآؤُنَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "لَّا بَارِدٍ وَلَا _____",
          "answer": "كَرِيمٍ",
          "options": [
            "كَرِيمٍ",
            "إِن",
            "أَزْوَٰجًا",
            "لَهُوَ"
          ],
          "translation": "pleasant"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "56:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 143,
          "question": "_____ كَانُوا۟ قَبْلَ ذَٰلِكَ مُتْرَفِينَ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "ﰘ",
            "يَسْمَعُونَ",
            "ﰞ",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "إِنَّهُمْ _____ قَبْلَ ذَٰلِكَ مُتْرَفِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "رُجَّتِ",
            "كَانُوا۟",
            "ﰫ",
            "زَقُّومٍ"
          ],
          "translation": "were"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "إِنَّهُمْ كَانُوا۟ _____ ذَٰلِكَ مُتْرَفِينَ",
          "answer": "قَبْلَ",
          "options": [
            "ٱلْمَآءَ",
            "قَبْلَ",
            "مِّمَّا",
            "أَءِنَّا"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَبْلَ _____ مُتْرَفِينَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "أَصْحَٰبِ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ﱖ",
            "ٱلْمُكَذِّبُونَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَبْلَ ذَٰلِكَ _____",
          "answer": "مُتْرَفِينَ",
          "options": [
            "مُتْرَفِينَ",
            "يَحْمُومٍ",
            "ٱلْمُكَذِّبِينَ",
            "وَأَبَارِيقَ"
          ],
          "translation": "indulging in affluence"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "56:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 148,
          "question": "_____ يُصِرُّونَ عَلَى ٱلْحِنثِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "وَكَانُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْوَاقِعَةُ",
            "وَكَانُوا۟",
            "وَلَا",
            "فَلَوْلَا"
          ],
          "translation": "And were"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "وَكَانُوا۟ _____ عَلَى ٱلْحِنثِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "يُصِرُّونَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "فَلَوْلَآ",
            "يُصِرُّونَ",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "persisting"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "وَكَانُوا۟ يُصِرُّونَ _____ ٱلْحِنثِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "وَقَلِيلٌ",
            "عَلَى",
            "ﰏ",
            "إِنَّآ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "وَكَانُوا۟ يُصِرُّونَ عَلَى _____ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "ٱلْحِنثِ",
          "options": [
            "ﰵ",
            "إِن",
            "ٱلْحِنثِ",
            "ﰒ"
          ],
          "translation": "the sin"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "وَكَانُوا۟ يُصِرُّونَ عَلَى ٱلْحِنثِ _____",
          "answer": "ٱلْعَظِيمِ",
          "options": [
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "ﰺ",
            "ﰟ",
            "مَّعِينٍ"
          ],
          "translation": "the great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "56:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 153,
          "question": "_____ يَقُولُونَ أَئِذَا مِتْنَا وَكُنَّا تُرَابًا وَعِظَٰمًا أَءِنَّا لَمَبْعُوثُونَ",
          "answer": "وَكَانُوا۟",
          "options": [
            "وَكَانُوا۟",
            "أَتْرَابًا",
            "مَّمْدُودٍ",
            "ﰻ"
          ],
          "translation": "And they used (to)"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "وَكَانُوا۟ _____ أَئِذَا مِتْنَا وَكُنَّا تُرَابًا وَعِظَٰمًا أَءِنَّا لَمَبْعُوثُونَ",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "يَطُوفُ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "يَقُولُونَ",
            "فَمَالِـُٔونَ"
          ],
          "translation": "say"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "وَكَانُوا۟ يَقُولُونَ _____ مِتْنَا وَكُنَّا تُرَابًا وَعِظَٰمًا أَءِنَّا لَمَبْعُوثُونَ",
          "answer": "أَئِذَا",
          "options": [
            "لَمَجْمُوعُونَ",
            "ﰃ",
            "أَئِذَا",
            "ٱلزَّٰرِعُونَ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "وَكَانُوا۟ يَقُولُونَ أَئِذَا _____ وَكُنَّا تُرَابًا وَعِظَٰمًا أَءِنَّا لَمَبْعُوثُونَ",
          "answer": "مِتْنَا",
          "options": [
            "فَمَالِـُٔونَ",
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "تَزْرَعُونَهُۥٓ",
            "مِتْنَا"
          ],
          "translation": "we die"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "وَكَانُوا۟ يَقُولُونَ أَئِذَا مِتْنَا _____ تُرَابًا وَعِظَٰمًا أَءِنَّا لَمَبْعُوثُونَ",
          "answer": "وَكُنَّا",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَكُنَّا",
            "قِيلًا",
            "ﰼ"
          ],
          "translation": "and become"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "وَكَانُوا۟ يَقُولُونَ أَئِذَا مِتْنَا وَكُنَّا _____ وَعِظَٰمًا أَءِنَّا لَمَبْعُوثُونَ",
          "answer": "تُرَابًا",
          "options": [
            "مَآ",
            "لَيْسَ",
            "بِأَكْوَابٍ",
            "تُرَابًا"
          ],
          "translation": "dust"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "وَكَانُوا۟ يَقُولُونَ أَئِذَا مِتْنَا وَكُنَّا تُرَابًا _____ أَءِنَّا لَمَبْعُوثُونَ",
          "answer": "وَعِظَٰمًا",
          "options": [
            "وَعِظَٰمًا",
            "وَإِنَّهُۥ",
            "ﰧ",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "and bones"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "وَكَانُوا۟ يَقُولُونَ أَئِذَا مِتْنَا وَكُنَّا تُرَابًا وَعِظَٰمًا _____ لَمَبْعُوثُونَ",
          "answer": "أَءِنَّا",
          "options": [
            "أَءِنَّا",
            "ٱلنُّجُومِ",
            "كَانَ",
            "ٱلْحَدِيثِ"
          ],
          "translation": "will we"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "وَكَانُوا۟ يَقُولُونَ أَئِذَا مِتْنَا وَكُنَّا تُرَابًا وَعِظَٰمًا أَءِنَّا _____",
          "answer": "لَمَبْعُوثُونَ",
          "options": [
            "ٱلْيَقِينِ",
            "وَكَانُوا۟",
            "لَمَبْعُوثُونَ",
            "أَصْحَٰبُ"
          ],
          "translation": "surely be resurrected"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "56:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 162,
          "question": "_____ ٱلْأَوَّلُونَ",
          "answer": "أَوَءَابَآؤُنَا",
          "options": [
            "مَّعِينٍ",
            "أَوَءَابَآؤُنَا",
            "فَنُزُلٌ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "And also our fathers"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "أَوَءَابَآؤُنَا _____",
          "answer": "ٱلْأَوَّلُونَ",
          "options": [
            "ٱلْأَوَّلُونَ",
            "جَعَلْنَٰهَا",
            "فَلَوْلَا",
            "شَجَرَتَهَآ"
          ],
          "translation": "former"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "56:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 164,
          "question": "_____ إِنَّ ٱلْأَوَّلِينَ وَٱلْءَاخِرِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قِيلًا",
            "قُلْ",
            "فِى",
            "ﱜ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "قُلْ _____ ٱلْأَوَّلِينَ وَٱلْءَاخِرِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱلسَّٰبِقُونَ",
            "إِنَّ",
            "ﰣ",
            "ﰾ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "قُلْ إِنَّ _____ وَٱلْءَاخِرِينَ",
          "answer": "ٱلْأَوَّلِينَ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "لَّا",
            "وَأَصْحَٰبُ"
          ],
          "translation": "the former"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "قُلْ إِنَّ ٱلْأَوَّلِينَ _____",
          "answer": "وَٱلْءَاخِرِينَ",
          "options": [
            "أَزْوَٰجًا",
            "وَعِظَٰمًا",
            "أَنزَلْتُمُوهُ",
            "وَٱلْءَاخِرِينَ"
          ],
          "translation": "and the later people"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "56:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 168,
          "question": "_____ إِلَىٰ مِيقَٰتِ يَوْمٍ مَّعْلُومٍ",
          "answer": "لَمَجْمُوعُونَ",
          "options": [
            "ﰥ",
            "لَمَجْمُوعُونَ",
            "مِنكُمْ",
            "ﰭ"
          ],
          "translation": "Surely, will be gathered"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "لَمَجْمُوعُونَ _____ مِيقَٰتِ يَوْمٍ مَّعْلُومٍ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "إِلَىٰ",
            "مِّنَ",
            "فَكَانَتْ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "لَمَجْمُوعُونَ إِلَىٰ _____ يَوْمٍ مَّعْلُومٍ",
          "answer": "مِيقَٰتِ",
          "options": [
            "مِيقَٰتِ",
            "وَلَا",
            "ٱلضَّآلِّينَ",
            "ﰮ"
          ],
          "translation": "(the) appointment"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "لَمَجْمُوعُونَ إِلَىٰ مِيقَٰتِ _____ مَّعْلُومٍ",
          "answer": "يَوْمٍ",
          "options": [
            "يَوْمٍ",
            "ٱلْأَرْضُ",
            "لَهُوَ",
            "حَمِيمٍ"
          ],
          "translation": "(of) a Day"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "لَمَجْمُوعُونَ إِلَىٰ مِيقَٰتِ يَوْمٍ _____",
          "answer": "مَّعْلُومٍ",
          "options": [
            "فَسَبِّحْ",
            "تُصَدِّقُونَ",
            "ﰎ",
            "مَّعْلُومٍ"
          ],
          "translation": "well-known"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "56:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 173,
          "question": "_____ إِنَّكُمْ أَيُّهَا ٱلضَّآلُّونَ ٱلْمُكَذِّبُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "لِّلْمُقْوِينَ",
            "سِدْرٍ",
            "ثُمَّ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "ثُمَّ _____ أَيُّهَا ٱلضَّآلُّونَ ٱلْمُكَذِّبُونَ",
          "answer": "إِنَّكُمْ",
          "options": [
            "فِى",
            "رَّبِّ",
            "تُمْنُونَ",
            "إِنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "indeed you"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "ثُمَّ إِنَّكُمْ _____ ٱلضَّآلُّونَ ٱلْمُكَذِّبُونَ",
          "answer": "أَيُّهَا",
          "options": [
            "أَمْ",
            "مَا",
            "أَيُّهَا",
            "وَكَانُوا۟"
          ],
          "translation": "O those astray"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "ثُمَّ إِنَّكُمْ أَيُّهَا _____ ٱلْمُكَذِّبُونَ",
          "answer": "ٱلضَّآلُّونَ",
          "options": [
            "وَمَآءٍ",
            "لَهُوَ",
            "ٱلضَّآلُّونَ",
            "أَفَرَءَيْتُم"
          ],
          "translation": "O those astray"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "ثُمَّ إِنَّكُمْ أَيُّهَا ٱلضَّآلُّونَ _____",
          "answer": "ٱلْمُكَذِّبُونَ",
          "options": [
            "لَيْسَ",
            "وَلَا",
            "ٱلْمُكَذِّبُونَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "the deniers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "56:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 178,
          "question": "_____ مِن شَجَرٍ مِّن زَقُّومٍ",
          "answer": "لَءَاكِلُونَ",
          "options": [
            "ﰶ",
            "لَا",
            "لَءَاكِلُونَ",
            "تُمْنُونَ"
          ],
          "translation": "Will surely eat"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "لَءَاكِلُونَ _____ شَجَرٍ مِّن زَقُّومٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لَقَسَمٌ",
            "عَظِيمٌ",
            "أَمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "لَءَاكِلُونَ مِن _____ مِّن زَقُّومٍ",
          "answer": "شَجَرٍ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "مُتْرَفِينَ",
            "شَجَرٍ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "(the) tree"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "لَءَاكِلُونَ مِن شَجَرٍ _____ زَقُّومٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَتَجْعَلُونَ",
            "ءَأَنتُمْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "لَءَاكِلُونَ مِن شَجَرٍ مِّن _____",
          "answer": "زَقُّومٍ",
          "options": [
            "تَنزِيلٌ",
            "ﰼ",
            "زَقُّومٍ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "Zaqqum"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "53",
      "ayah_key": "56:53",
      "questions": [
        {
          "question_id": 183,
          "question": "_____ مِنْهَا ٱلْبُطُونَ",
          "answer": "فَمَالِـُٔونَ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "مِّنَ",
            "مِنَ",
            "فَمَالِـُٔونَ"
          ],
          "translation": "Then will fill"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "فَمَالِـُٔونَ _____ ٱلْبُطُونَ",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "مَآ",
            "لَجَعَلْنَٰهُ",
            "مِنْهَا",
            "بَسًّا"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "فَمَالِـُٔونَ مِنْهَا _____",
          "answer": "ٱلْبُطُونَ",
          "options": [
            "ﱓ",
            "ٱلْبُطُونَ",
            "ٱلْءَاخِرِينَ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "the bellies"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "54",
      "ayah_key": "56:54",
      "questions": [
        {
          "question_id": 186,
          "question": "_____ عَلَيْهِ مِنَ ٱلْحَمِيمِ",
          "answer": "فَشَٰرِبُونَ",
          "options": [
            "وَفُرُشٍ",
            "فَشَٰرِبُونَ",
            "كُنتُمْ",
            "فَرَوْحٌ"
          ],
          "translation": "And drink"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "فَشَٰرِبُونَ _____ مِنَ ٱلْحَمِيمِ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "يُنزِفُونَ",
            "عَلَيْهِ",
            "أَنشَأْتُمْ",
            "أَيُّهَا"
          ],
          "translation": "over it"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "فَشَٰرِبُونَ عَلَيْهِ _____ ٱلْحَمِيمِ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "ﰸ",
            "مِنَ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "[from]"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "فَشَٰرِبُونَ عَلَيْهِ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْحَمِيمِ",
          "options": [
            "فَلَآ",
            "جَزَآءًۢ",
            "ٱلْحَمِيمِ",
            "مُّدْهِنُونَ"
          ],
          "translation": "the scalding water"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "55",
      "ayah_key": "56:55",
      "questions": [
        {
          "question_id": 190,
          "question": "_____ شُرْبَ ٱلْهِيمِ",
          "answer": "فَشَٰرِبُونَ",
          "options": [
            "ﰺ",
            "ٱلضَّآلِّينَ",
            "بِٱسْمِ",
            "فَشَٰرِبُونَ"
          ],
          "translation": "And will drink"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "فَشَٰرِبُونَ _____ ٱلْهِيمِ",
          "answer": "شُرْبَ",
          "options": [
            "وَأَبَارِيقَ",
            "مِّنَ",
            "شُرْبَ",
            "أَنتُم"
          ],
          "translation": "(as) drinking"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "فَشَٰرِبُونَ شُرْبَ _____",
          "answer": "ٱلْهِيمِ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "ٱلْحَدِيثِ",
            "ٱلْهِيمِ",
            "ﱀ"
          ],
          "translation": "(of) the thirsty camels"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "56",
      "ayah_key": "56:56",
      "questions": [
        {
          "question_id": 193,
          "question": "_____ نُزُلُهُمْ يَوْمَ ٱلدِّينِ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "يُنزِفُونَ",
            "ٱلْمُزْنِ",
            "وِلْدَٰنٌ"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "هَٰذَا _____ يَوْمَ ٱلدِّينِ",
          "answer": "نُزُلُهُمْ",
          "options": [
            "أَفَرَءَيْتُمُ",
            "نُزُلُهُمْ",
            "ٱلْمَيْمَنَةِ",
            "هَبَآءً"
          ],
          "translation": "(is) their hospitality"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "هَٰذَا نُزُلُهُمْ _____ ٱلدِّينِ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "ﰵ",
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "يَوْمَ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "(on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "هَٰذَا نُزُلُهُمْ يَوْمَ _____",
          "answer": "ٱلدِّينِ",
          "options": [
            "ٱلدِّينِ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "حُطَٰمًا",
            "ثُلَّةٌ"
          ],
          "translation": "(of) Judgment"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "57",
      "ayah_key": "56:57",
      "questions": [
        {
          "question_id": 197,
          "question": "_____ خَلَقْنَٰكُمْ فَلَوْلَا تُصَدِّقُونَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "وَلَقَدْ",
            "عَلَى",
            "ﱙ"
          ],
          "translation": "We"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "نَحْنُ _____ فَلَوْلَا تُصَدِّقُونَ",
          "answer": "خَلَقْنَٰكُمْ",
          "options": [
            "خَلَقْنَٰكُمْ",
            "وَمَا",
            "رَبِّكَ",
            "طَيْرٍ"
          ],
          "translation": "[We] created you"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "نَحْنُ خَلَقْنَٰكُمْ _____ تُصَدِّقُونَ",
          "answer": "فَلَوْلَا",
          "options": [
            "مِتْنَا",
            "ﰴ",
            "فَلَوْلَا",
            "ﰢ"
          ],
          "translation": "so why (do) not"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "نَحْنُ خَلَقْنَٰكُمْ فَلَوْلَا _____",
          "answer": "تُصَدِّقُونَ",
          "options": [
            "تَزْرَعُونَهُۥٓ",
            "تُصَدِّقُونَ",
            "ﱄ",
            "مَّمْدُودٍ"
          ],
          "translation": "you admit the truth"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "58",
      "ayah_key": "56:58",
      "questions": [
        {
          "question_id": 201,
          "question": "_____ مَّا تُمْنُونَ",
          "answer": "أَفَرَءَيْتُم",
          "options": [
            "ﰽ",
            "أَقْرَبُ",
            "أَفَرَءَيْتُم",
            "ٱلضَّآلُّونَ"
          ],
          "translation": "Do you see"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "أَفَرَءَيْتُم _____ تُمْنُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مَّا",
            "إِذَا",
            "بَارِدٍ",
            "وَفُرُشٍ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "أَفَرَءَيْتُم مَّا _____",
          "answer": "تُمْنُونَ",
          "options": [
            "أَنشَأْتُمْ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "ﰩ",
            "تُمْنُونَ"
          ],
          "translation": "you emit"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "59",
      "ayah_key": "56:59",
      "questions": [
        {
          "question_id": 204,
          "question": "_____ تَخْلُقُونَهُۥٓ أَمْ نَحْنُ ٱلْخَٰلِقُونَ",
          "answer": "ءَأَنتُمْ",
          "options": [
            "ﱔ",
            "ءَأَنتُمْ",
            "شَجَرٍ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "Is it you"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "ءَأَنتُمْ _____ أَمْ نَحْنُ ٱلْخَٰلِقُونَ",
          "answer": "تَخْلُقُونَهُۥٓ",
          "options": [
            "تَخْلُقُونَهُۥٓ",
            "مِّن",
            "بِأَكْوَابٍ",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "who create it"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "ءَأَنتُمْ تَخْلُقُونَهُۥٓ _____ نَحْنُ ٱلْخَٰلِقُونَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "ٱلْيَمِينِ",
            "أَمْ",
            "رَّافِعَةٌ",
            "وِلْدَٰنٌ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "ءَأَنتُمْ تَخْلُقُونَهُۥٓ أَمْ _____ ٱلْخَٰلِقُونَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "لِوَقْعَتِهَا",
            "نَحْنُ",
            "يُصِرُّونَ",
            "تُكَذِّبُونَ"
          ],
          "translation": "(are) We"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "ءَأَنتُمْ تَخْلُقُونَهُۥٓ أَمْ نَحْنُ _____",
          "answer": "ٱلْخَٰلِقُونَ",
          "options": [
            "ٱلْمُقَرَّبِينَ",
            "فِى",
            "ٱلْخَٰلِقُونَ",
            "ﰢ"
          ],
          "translation": "the Creators"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "60",
      "ayah_key": "56:60",
      "questions": [
        {
          "question_id": 209,
          "question": "_____ قَدَّرْنَا بَيْنَكُمُ ٱلْمَوْتَ وَمَا نَحْنُ بِمَسْبُوقِينَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "تَخْلُقُونَهُۥٓ",
            "فِى",
            "نَحْنُ",
            "ٱلْحَمِيمِ"
          ],
          "translation": "We"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "نَحْنُ _____ بَيْنَكُمُ ٱلْمَوْتَ وَمَا نَحْنُ بِمَسْبُوقِينَ",
          "answer": "قَدَّرْنَا",
          "options": [
            "وَمَتَٰعًا",
            "قَدَّرْنَا",
            "فَلَوْلَا",
            "لَغْوًا"
          ],
          "translation": "[We] have decreed"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "نَحْنُ قَدَّرْنَا _____ ٱلْمَوْتَ وَمَا نَحْنُ بِمَسْبُوقِينَ",
          "answer": "بَيْنَكُمُ",
          "options": [
            "بَيْنَكُمُ",
            "إِن",
            "وَٱلْءَاخِرِينَ",
            "عِينٌ"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "نَحْنُ قَدَّرْنَا بَيْنَكُمُ _____ وَمَا نَحْنُ بِمَسْبُوقِينَ",
          "answer": "ٱلْمَوْتَ",
          "options": [
            "ﰐ",
            "نَحْنُ",
            "وَمَا",
            "ٱلْمَوْتَ"
          ],
          "translation": "the death"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "نَحْنُ قَدَّرْنَا بَيْنَكُمُ ٱلْمَوْتَ _____ نَحْنُ بِمَسْبُوقِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ﰃ",
            "ٱلْحَدِيثِ",
            "مِنَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "نَحْنُ قَدَّرْنَا بَيْنَكُمُ ٱلْمَوْتَ وَمَا _____ بِمَسْبُوقِينَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "أَنشَأْتُمْ",
            "ﱒ",
            "ﰄ",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "We"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "نَحْنُ قَدَّرْنَا بَيْنَكُمُ ٱلْمَوْتَ وَمَا نَحْنُ _____",
          "answer": "بِمَسْبُوقِينَ",
          "options": [
            "بِمَسْبُوقِينَ",
            "وَأَمَّآ",
            "ﰪ",
            "وَلَحْمِ"
          ],
          "translation": "(are) outrun"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "61",
      "ayah_key": "56:61",
      "questions": [
        {
          "question_id": 216,
          "question": "_____ أَن نُّبَدِّلَ أَمْثَٰلَكُمْ وَنُنشِئَكُمْ فِى مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "ﰵ",
            "ﰤ",
            "عَلَىٰٓ",
            "مِّمَّا"
          ],
          "translation": "In"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "عَلَىٰٓ _____ نُّبَدِّلَ أَمْثَٰلَكُمْ وَنُنشِئَكُمْ فِى مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "وَبُسَّتِ",
            "وَفَٰكِهَةٍ",
            "أُجَاجًا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "عَلَىٰٓ أَن _____ أَمْثَٰلَكُمْ وَنُنشِئَكُمْ فِى مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "نُّبَدِّلَ",
          "options": [
            "بِمَوَٰقِعِ",
            "مَا",
            "ﰭ",
            "نُّبَدِّلَ"
          ],
          "translation": "We (will) change"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "عَلَىٰٓ أَن نُّبَدِّلَ _____ وَنُنشِئَكُمْ فِى مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَمْثَٰلَكُمْ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "أَن",
            "أَمْثَٰلَكُمْ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "your likeness[es]"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "عَلَىٰٓ أَن نُّبَدِّلَ أَمْثَٰلَكُمْ _____ فِى مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَنُنشِئَكُمْ",
          "options": [
            "يَوْمٍ",
            "إِنشَآءً",
            "وَنُنشِئَكُمْ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "and produce you"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "عَلَىٰٓ أَن نُّبَدِّلَ أَمْثَٰلَكُمْ وَنُنشِئَكُمْ _____ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلزَّٰرِعُونَ",
            "ﰏ",
            "ﱈ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "عَلَىٰٓ أَن نُّبَدِّلَ أَمْثَٰلَكُمْ وَنُنشِئَكُمْ فِى _____ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلْجِبَالُ",
            "ٱلْبُطُونَ",
            "مَا",
            "أَنزَلْتُمُوهُ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "عَلَىٰٓ أَن نُّبَدِّلَ أَمْثَٰلَكُمْ وَنُنشِئَكُمْ فِى مَا _____ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "ﰚ",
            "فَكَانَتْ",
            "عُرُبًا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "عَلَىٰٓ أَن نُّبَدِّلَ أَمْثَٰلَكُمْ وَنُنشِئَكُمْ فِى مَا لَا _____",
          "answer": "تَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "ﱞ",
            "ٱلشِّمَالِ"
          ],
          "translation": "you know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "62",
      "ayah_key": "56:62",
      "questions": [
        {
          "question_id": 225,
          "question": "_____ عَلِمْتُمُ ٱلنَّشْأَةَ ٱلْأُولَىٰ فَلَوْلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "أَصْحَٰبِ",
            "وَلَقَدْ",
            "ﱜ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "وَلَقَدْ _____ ٱلنَّشْأَةَ ٱلْأُولَىٰ فَلَوْلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "عَلِمْتُمُ",
          "options": [
            "ثُلَّةٌ",
            "عَلِمْتُمُ",
            "ﱙ",
            "لَّوْ"
          ],
          "translation": "you know"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "وَلَقَدْ عَلِمْتُمُ _____ ٱلْأُولَىٰ فَلَوْلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلنَّشْأَةَ",
          "options": [
            "أَنَّكُمْ",
            "ٱلنَّشْأَةَ",
            "ﰺ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "the creation"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "وَلَقَدْ عَلِمْتُمُ ٱلنَّشْأَةَ _____ فَلَوْلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلْأُولَىٰ",
          "options": [
            "أَزْوَٰجًا",
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "مِنْهَا",
            "تَذْكِرَةً"
          ],
          "translation": "the first"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "وَلَقَدْ عَلِمْتُمُ ٱلنَّشْأَةَ ٱلْأُولَىٰ _____ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "فَلَوْلَا",
          "options": [
            "رَّافِعَةٌ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "فَلَوْلَا",
            "بَارِدٍ"
          ],
          "translation": "so why not"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "وَلَقَدْ عَلِمْتُمُ ٱلنَّشْأَةَ ٱلْأُولَىٰ فَلَوْلَا _____",
          "answer": "تَذَكَّرُونَ",
          "options": [
            "تَذَكَّرُونَ",
            "ﰻ",
            "كَرِيمٌ",
            "ﱆ"
          ],
          "translation": "you take heed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "63",
      "ayah_key": "56:63",
      "questions": [
        {
          "question_id": 231,
          "question": "_____ مَّا تَحْرُثُونَ",
          "answer": "أَفَرَءَيْتُم",
          "options": [
            "أَفَرَءَيْتُم",
            "ٱلْمَيْمَنَةِ",
            "مِّنَ",
            "ﰴ"
          ],
          "translation": "And do you see"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "أَفَرَءَيْتُم _____ تَحْرُثُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مَّا",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "نَعِيمٍ",
            "غَيْرَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "أَفَرَءَيْتُم مَّا _____",
          "answer": "تَحْرُثُونَ",
          "options": [
            "تَحْرُثُونَ",
            "نُّبَدِّلَ",
            "وَقَعَتِ",
            "يَمَسُّهُۥٓ"
          ],
          "translation": "you sow"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "64",
      "ayah_key": "56:64",
      "questions": [
        {
          "question_id": 234,
          "question": "_____ تَزْرَعُونَهُۥٓ أَمْ نَحْنُ ٱلزَّٰرِعُونَ",
          "answer": "ءَأَنتُمْ",
          "options": [
            "وَثُلَّةٌ",
            "وَٱلسَّٰبِقُونَ",
            "ءَأَنتُمْ",
            "مَّوْضُونَةٍ"
          ],
          "translation": "Is it you (who)"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "ءَأَنتُمْ _____ أَمْ نَحْنُ ٱلزَّٰرِعُونَ",
          "answer": "تَزْرَعُونَهُۥٓ",
          "options": [
            "وَأَنتُمْ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "أَصْحَٰبِ",
            "تَزْرَعُونَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "cause it to grow"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "ءَأَنتُمْ تَزْرَعُونَهُۥٓ _____ نَحْنُ ٱلزَّٰرِعُونَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "تُبْصِرُونَ",
            "ﱙ",
            "جَنَّٰتِ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "ءَأَنتُمْ تَزْرَعُونَهُۥٓ أَمْ _____ ٱلزَّٰرِعُونَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "ﰭ",
            "نَحْنُ",
            "ٱلْمَشْـَٔمَةِ",
            "أَفَرَءَيْتُم"
          ],
          "translation": "(are) We"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "ءَأَنتُمْ تَزْرَعُونَهُۥٓ أَمْ نَحْنُ _____",
          "answer": "ٱلزَّٰرِعُونَ",
          "options": [
            "ٱلزَّٰرِعُونَ",
            "كَانَ",
            "ٱلَّذِى",
            "وَمَآءٍ"
          ],
          "translation": "the Ones Who grow"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "65",
      "ayah_key": "56:65",
      "questions": [
        {
          "question_id": 239,
          "question": "_____ نَشَآءُ لَجَعَلْنَٰهُ حُطَٰمًا فَظَلْتُمْ تَفَكَّهُونَ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "مَآ",
            "مَقْطُوعَةٍ",
            "لَوْ",
            "إِنشَآءً"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "لَوْ _____ لَجَعَلْنَٰهُ حُطَٰمًا فَظَلْتُمْ تَفَكَّهُونَ",
          "answer": "نَشَآءُ",
          "options": [
            "حِينَئِذٍ",
            "وَلَحْمِ",
            "نَشَآءُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "We willed"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "لَوْ نَشَآءُ _____ حُطَٰمًا فَظَلْتُمْ تَفَكَّهُونَ",
          "answer": "لَجَعَلْنَٰهُ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "مَّعْلُومٍ",
            "لَجَعَلْنَٰهُ",
            "فَأَصْحَٰبُ"
          ],
          "translation": "We (would) surely, make it"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "لَوْ نَشَآءُ لَجَعَلْنَٰهُ _____ فَظَلْتُمْ تَفَكَّهُونَ",
          "answer": "حُطَٰمًا",
          "options": [
            "وَثُلَّةٌ",
            "ﱕ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "حُطَٰمًا"
          ],
          "translation": "debris"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "لَوْ نَشَآءُ لَجَعَلْنَٰهُ حُطَٰمًا _____ تَفَكَّهُونَ",
          "answer": "فَظَلْتُمْ",
          "options": [
            "ﰶ",
            "فَظَلْتُمْ",
            "ٱلْمَشْـَٔمَةِ",
            "زَقُّومٍ"
          ],
          "translation": "then you would remain"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "لَوْ نَشَآءُ لَجَعَلْنَٰهُ حُطَٰمًا فَظَلْتُمْ _____",
          "answer": "تَفَكَّهُونَ",
          "options": [
            "ءَأَنتُمْ",
            "بَلْ",
            "تَفَكَّهُونَ",
            "تُبْصِرُونَ"
          ],
          "translation": "wondering"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "66",
      "ayah_key": "56:66",
      "questions": [
        {
          "question_id": 245,
          "question": "_____ لَمُغْرَمُونَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "ﰕ",
            "ٱلْمُنزِلُونَ",
            "ٱلْيَمِينِ"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "إِنَّا _____",
          "answer": "لَمُغْرَمُونَ",
          "options": [
            "وَفَٰكِهَةٍ",
            "إِلَّا",
            "لَمُغْرَمُونَ",
            "فَسَبِّحْ"
          ],
          "translation": "surely are laden with debt"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "67",
      "ayah_key": "56:67",
      "questions": [
        {
          "question_id": 247,
          "question": "_____ نَحْنُ مَحْرُومُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "ﰢ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "ٱلنَّعِيمِ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "بَلْ _____ مَحْرُومُونَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "عَلَيْهَا",
            "فَلَوْلَآ",
            "تَحْرُثُونَ"
          ],
          "translation": "we"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "بَلْ نَحْنُ _____",
          "answer": "مَحْرُومُونَ",
          "options": [
            "مَحْرُومُونَ",
            "وَأَمَّآ",
            "لَغْوًا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(are) deprived"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "68",
      "ayah_key": "56:68",
      "questions": [
        {
          "question_id": 250,
          "question": "_____ ٱلْمَآءَ ٱلَّذِى تَشْرَبُونَ",
          "answer": "أَفَرَءَيْتُمُ",
          "options": [
            "ﰓ",
            "أَفَرَءَيْتُمُ",
            "فَسَبِّحْ",
            "ﱜ"
          ],
          "translation": "Do you see"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "أَفَرَءَيْتُمُ _____ ٱلَّذِى تَشْرَبُونَ",
          "answer": "ٱلْمَآءَ",
          "options": [
            "ٱلْمَآءَ",
            "ﱘ",
            "مِنَ",
            "ٱلْحِنثِ"
          ],
          "translation": "the water"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "أَفَرَءَيْتُمُ ٱلْمَآءَ _____ تَشْرَبُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "مَّا",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلَّذِى",
            "مَّمْدُودٍ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "أَفَرَءَيْتُمُ ٱلْمَآءَ ٱلَّذِى _____",
          "answer": "تَشْرَبُونَ",
          "options": [
            "يُصِرُّونَ",
            "مَّعِينٍ",
            "تَشْرَبُونَ",
            "لَءَاكِلُونَ"
          ],
          "translation": "you drink"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "69",
      "ayah_key": "56:69",
      "questions": [
        {
          "question_id": 254,
          "question": "_____ أَنزَلْتُمُوهُ مِنَ ٱلْمُزْنِ أَمْ نَحْنُ ٱلْمُنزِلُونَ",
          "answer": "ءَأَنتُمْ",
          "options": [
            "ﱀ",
            "ءَأَنتُمْ",
            "وَثُلَّةٌ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "Is it you"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "ءَأَنتُمْ _____ مِنَ ٱلْمُزْنِ أَمْ نَحْنُ ٱلْمُنزِلُونَ",
          "answer": "أَنزَلْتُمُوهُ",
          "options": [
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "أَزْوَٰجًا",
            "أَنزَلْتُمُوهُ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "who send it down"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "ءَأَنتُمْ أَنزَلْتُمُوهُ _____ ٱلْمُزْنِ أَمْ نَحْنُ ٱلْمُنزِلُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "فَلَوْلَا",
            "يَوْمٍ",
            "مُتْرَفِينَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "ءَأَنتُمْ أَنزَلْتُمُوهُ مِنَ _____ أَمْ نَحْنُ ٱلْمُنزِلُونَ",
          "answer": "ٱلْمُزْنِ",
          "options": [
            "ٱلْيَمِينِ",
            "ٱلْمُزْنِ",
            "ﱋ",
            "قِيلًا"
          ],
          "translation": "the rain clouds"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "ءَأَنتُمْ أَنزَلْتُمُوهُ مِنَ ٱلْمُزْنِ _____ نَحْنُ ٱلْمُنزِلُونَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "ﱎ",
            "مَّمْدُودٍ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "ءَأَنتُمْ أَنزَلْتُمُوهُ مِنَ ٱلْمُزْنِ أَمْ _____ ٱلْمُنزِلُونَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "ءَأَنتُمْ",
            "نَشَآءُ",
            "ﱏ",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "We"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "ءَأَنتُمْ أَنزَلْتُمُوهُ مِنَ ٱلْمُزْنِ أَمْ نَحْنُ _____",
          "answer": "ٱلْمُنزِلُونَ",
          "options": [
            "ﱞ",
            "ٱلْمُنزِلُونَ",
            "وَكَأْسٍ",
            "ٱلْيَمِينِ"
          ],
          "translation": "(are) the Ones to send"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "70",
      "ayah_key": "56:70",
      "questions": [
        {
          "question_id": 261,
          "question": "_____ نَشَآءُ جَعَلْنَٰهُ أُجَاجًا فَلَوْلَا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "ﱉ",
            "ٱلنَّشْأَةَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "لَوْ _____ جَعَلْنَٰهُ أُجَاجًا فَلَوْلَا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "نَشَآءُ",
          "options": [
            "نَشَآءُ",
            "بِمَا",
            "بَارِدٍ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "We willed"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "لَوْ نَشَآءُ _____ أُجَاجًا فَلَوْلَا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "جَعَلْنَٰهُ",
          "options": [
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "مِّنَ",
            "ﱘ",
            "جَعَلْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "We (could) make it"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "لَوْ نَشَآءُ جَعَلْنَٰهُ _____ فَلَوْلَا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "أُجَاجًا",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرِينَ",
            "فَظَلْتُمْ",
            "وَلَحْمِ",
            "أُجَاجًا"
          ],
          "translation": "salty"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "لَوْ نَشَآءُ جَعَلْنَٰهُ أُجَاجًا _____ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "فَلَوْلَا",
          "options": [
            "لَءَاكِلُونَ",
            "أَن",
            "يَحْمُومٍ",
            "فَلَوْلَا"
          ],
          "translation": "then why are you not grateful"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "لَوْ نَشَآءُ جَعَلْنَٰهُ أُجَاجًا فَلَوْلَا _____",
          "answer": "تَشْكُرُونَ",
          "options": [
            "تَشْكُرُونَ",
            "فَشَٰرِبُونَ",
            "إِن",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "then why are you not grateful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "71",
      "ayah_key": "56:71",
      "questions": [
        {
          "question_id": 267,
          "question": "_____ ٱلنَّارَ ٱلَّتِى تُورُونَ",
          "answer": "أَفَرَءَيْتُمُ",
          "options": [
            "سَلَٰمًا",
            "نَحْنُ",
            "وَكَأْسٍ",
            "أَفَرَءَيْتُمُ"
          ],
          "translation": "Do you see"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "أَفَرَءَيْتُمُ _____ ٱلَّتِى تُورُونَ",
          "answer": "ٱلنَّارَ",
          "options": [
            "ﱝ",
            "ﰢ",
            "ﰗ",
            "ٱلنَّارَ"
          ],
          "translation": "the Fire"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "أَفَرَءَيْتُمُ ٱلنَّارَ _____ تُورُونَ",
          "answer": "ٱلَّتِى",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "ﰑ",
            "ﰪ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "أَفَرَءَيْتُمُ ٱلنَّارَ ٱلَّتِى _____",
          "answer": "تُورُونَ",
          "options": [
            "تُورُونَ",
            "تَفَكَّهُونَ",
            "كَانُوا۟",
            "قَدَّرْنَا"
          ],
          "translation": "you ignite"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "72",
      "ayah_key": "56:72",
      "questions": [
        {
          "question_id": 271,
          "question": "_____ أَنشَأْتُمْ شَجَرَتَهَآ أَمْ نَحْنُ ٱلْمُنشِـُٔونَ",
          "answer": "ءَأَنتُمْ",
          "options": [
            "وَنَحْنُ",
            "تَخْلُقُونَهُۥٓ",
            "ءَأَنتُمْ",
            "فَلَآ"
          ],
          "translation": "Is it you"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "ءَأَنتُمْ _____ شَجَرَتَهَآ أَمْ نَحْنُ ٱلْمُنشِـُٔونَ",
          "answer": "أَنشَأْتُمْ",
          "options": [
            "سِدْرٍ",
            "أَنشَأْتُمْ",
            "وَأَنتُمْ",
            "وَأَمَّآ"
          ],
          "translation": "who produced"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "ءَأَنتُمْ أَنشَأْتُمْ _____ أَمْ نَحْنُ ٱلْمُنشِـُٔونَ",
          "answer": "شَجَرَتَهَآ",
          "options": [
            "شَجَرَتَهَآ",
            "أَمْ",
            "ﱎ",
            "قِيلًا"
          ],
          "translation": "its tree"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "ءَأَنتُمْ أَنشَأْتُمْ شَجَرَتَهَآ _____ نَحْنُ ٱلْمُنشِـُٔونَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "ٱلْمُكَذِّبِينَ",
            "مَآ",
            "أَمْ",
            "عِينٌ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "ءَأَنتُمْ أَنشَأْتُمْ شَجَرَتَهَآ أَمْ _____ ٱلْمُنشِـُٔونَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "ﰵ",
            "خَافِضَةٌ",
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "We"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "ءَأَنتُمْ أَنشَأْتُمْ شَجَرَتَهَآ أَمْ نَحْنُ _____",
          "answer": "ٱلْمُنشِـُٔونَ",
          "options": [
            "سُرُرٍ",
            "وَلَٰكِن",
            "ٱلْمُنشِـُٔونَ",
            "ٱلْمُكَذِّبُونَ"
          ],
          "translation": "(are) the Producers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "73",
      "ayah_key": "56:73",
      "questions": [
        {
          "question_id": 277,
          "question": "_____ جَعَلْنَٰهَا تَذْكِرَةً وَمَتَٰعًا لِّلْمُقْوِينَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ٱلْمَآءَ",
            "فَظَلْتُمْ",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "We"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "نَحْنُ _____ تَذْكِرَةً وَمَتَٰعًا لِّلْمُقْوِينَ",
          "answer": "جَعَلْنَٰهَا",
          "options": [
            "ٱلْيَقِينِ",
            "جَعَلْنَٰهَا",
            "كَانَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "have made it"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "نَحْنُ جَعَلْنَٰهَا _____ وَمَتَٰعًا لِّلْمُقْوِينَ",
          "answer": "تَذْكِرَةً",
          "options": [
            "تَذْكِرَةً",
            "أَصْحَٰبُ",
            "ٱلْجِبَالُ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "a reminder"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "نَحْنُ جَعَلْنَٰهَا تَذْكِرَةً _____ لِّلْمُقْوِينَ",
          "answer": "وَمَتَٰعًا",
          "options": [
            "أَنشَأْتُمْ",
            "ٱلْمَيْمَنَةِ",
            "وَمَتَٰعًا",
            "تَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "and a provision"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "نَحْنُ جَعَلْنَٰهَا تَذْكِرَةً وَمَتَٰعًا _____",
          "answer": "لِّلْمُقْوِينَ",
          "options": [
            "لَيْسَ",
            "لِّلْمُقْوِينَ",
            "أَفَبِهَٰذَا",
            "فَرَوْحٌ"
          ],
          "translation": "for the wayfarers in the desert"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "74",
      "ayah_key": "56:74",
      "questions": [
        {
          "question_id": 282,
          "question": "_____ بِٱسْمِ رَبِّكَ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "فَسَبِّحْ",
          "options": [
            "تُورُونَ",
            "مِنْهَا",
            "فَلَوْلَا",
            "فَسَبِّحْ"
          ],
          "translation": "So glorify"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "فَسَبِّحْ _____ رَبِّكَ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "بِٱسْمِ",
          "options": [
            "بِٱسْمِ",
            "ﰯ",
            "يَشْتَهُونَ",
            "ﱛ"
          ],
          "translation": "(the) name"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "فَسَبِّحْ بِٱسْمِ _____ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "فَلَوْلَآ",
            "إِن",
            "رَبِّكَ",
            "أَوَءَابَآؤُنَا"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "فَسَبِّحْ بِٱسْمِ رَبِّكَ _____",
          "answer": "ٱلْعَظِيمِ",
          "options": [
            "تُرَابًا",
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "بِمَسْبُوقِينَ",
            "إِنَّآ"
          ],
          "translation": "the Most Great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "75",
      "ayah_key": "56:75",
      "questions": [
        {
          "question_id": 286,
          "question": "_____ أُقْسِمُ بِمَوَٰقِعِ ٱلنُّجُومِ",
          "answer": "فَلَآ",
          "options": [
            "فَلَآ",
            "مَّعْلُومٍ",
            "ﰼ",
            "ﰯ"
          ],
          "translation": "But nay"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "فَلَآ _____ بِمَوَٰقِعِ ٱلنُّجُومِ",
          "answer": "أُقْسِمُ",
          "options": [
            "أَصْحَٰبُ",
            "مِّمَّا",
            "عَلَى",
            "أُقْسِمُ"
          ],
          "translation": "I swear"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "فَلَآ أُقْسِمُ _____ ٱلنُّجُومِ",
          "answer": "بِمَوَٰقِعِ",
          "options": [
            "بِمَوَٰقِعِ",
            "ﰞ",
            "مِّنَ",
            "ﰢ"
          ],
          "translation": "by setting"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "فَلَآ أُقْسِمُ بِمَوَٰقِعِ _____",
          "answer": "ٱلنُّجُومِ",
          "options": [
            "ٱلنُّجُومِ",
            "فَلَوْلَآ",
            "مِتْنَا",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "(of) the stars"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "76",
      "ayah_key": "56:76",
      "questions": [
        {
          "question_id": 290,
          "question": "_____ لَقَسَمٌ لَّوْ تَعْلَمُونَ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَإِنَّهُۥ",
          "options": [
            "وَإِنَّهُۥ",
            "إِلَىٰ",
            "ٱلْمَوْتَ",
            "نُزُلُهُمْ"
          ],
          "translation": "And indeed, it"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "وَإِنَّهُۥ _____ لَّوْ تَعْلَمُونَ عَظِيمٌ",
          "answer": "لَقَسَمٌ",
          "options": [
            "كَرِيمٍ",
            "ٱلْيَمِينِ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "لَقَسَمٌ"
          ],
          "translation": "(is) surely an oath"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "وَإِنَّهُۥ لَقَسَمٌ _____ تَعْلَمُونَ عَظِيمٌ",
          "answer": "لَّوْ",
          "options": [
            "فَلَوْلَآ",
            "لَّوْ",
            "وَأَبَارِيقَ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "وَإِنَّهُۥ لَقَسَمٌ لَّوْ _____ عَظِيمٌ",
          "answer": "تَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "لَا",
            "تَعْلَمُونَ",
            "يَقُولُونَ",
            "ﰯ"
          ],
          "translation": "you know "
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "وَإِنَّهُۥ لَقَسَمٌ لَّوْ تَعْلَمُونَ _____",
          "answer": "عَظِيمٌ",
          "options": [
            "يَشْتَهُونَ",
            "عَظِيمٌ",
            "ﱏ",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "77",
      "ayah_key": "56:77",
      "questions": [
        {
          "question_id": 295,
          "question": "_____ لَقُرْءَانٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "ٱلدِّينِ",
            "ٱلْبُطُونَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "فَكَانَتْ"
          ],
          "translation": "Indeed, it"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "إِنَّهُۥ _____ كَرِيمٌ",
          "answer": "لَقُرْءَانٌ",
          "options": [
            "ﱒ",
            "ﰞ",
            "لَا",
            "لَقُرْءَانٌ"
          ],
          "translation": "(is) surely, a Quran"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "إِنَّهُۥ لَقُرْءَانٌ _____",
          "answer": "كَرِيمٌ",
          "options": [
            "أَفَرَءَيْتُمُ",
            "نَحْنُ",
            "رَّافِعَةٌ",
            "كَرِيمٌ"
          ],
          "translation": "noble"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "78",
      "ayah_key": "56:78",
      "questions": [
        {
          "question_id": 298,
          "question": "_____ كِتَٰبٍ مَّكْنُونٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ءَأَنتُمْ",
            "يُصِرُّونَ",
            "مَحْرُومُونَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "In"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "فِى _____ مَّكْنُونٍ",
          "answer": "كِتَٰبٍ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "كِتَٰبٍ",
            "ٱلْمَآءَ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "a Book"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "فِى كِتَٰبٍ _____",
          "answer": "مَّكْنُونٍ",
          "options": [
            "ﰈ",
            "ﰁ",
            "ﱂ",
            "مَّكْنُونٍ"
          ],
          "translation": "well-guarded"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "79",
      "ayah_key": "56:79",
      "questions": [
        {
          "question_id": 301,
          "question": "_____ يَمَسُّهُۥٓ إِلَّا ٱلْمُطَهَّرُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "سِدْرٍ",
            "ﰆ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "None"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "لَّا _____ إِلَّا ٱلْمُطَهَّرُونَ",
          "answer": "يَمَسُّهُۥٓ",
          "options": [
            "يَمَسُّهُۥٓ",
            "فِى",
            "ﰃ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "touch it"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "لَّا يَمَسُّهُۥٓ _____ ٱلْمُطَهَّرُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "مِنَ",
            "مَّا",
            "ﱛ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "لَّا يَمَسُّهُۥٓ إِلَّا _____",
          "answer": "ٱلْمُطَهَّرُونَ",
          "options": [
            "مَّا",
            "إِذَا",
            "ٱلْمُطَهَّرُونَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "the purified"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "80",
      "ayah_key": "56:80",
      "questions": [
        {
          "question_id": 305,
          "question": "_____ مِّن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "تَنزِيلٌ",
          "options": [
            "ﰬ",
            "ٱلْحِنثِ",
            "تَنزِيلٌ",
            "أَنزَلْتُمُوهُ"
          ],
          "translation": "A Revelation"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "تَنزِيلٌ _____ رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "تَخْلُقُونَهُۥٓ",
            "نَعِيمٍ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "تَنزِيلٌ مِّن _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَّبِّ",
          "options": [
            "رَّبِّ",
            "وَلَا",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "ٱلْعَظِيمِ"
          ],
          "translation": "(the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "تَنزِيلٌ مِّن رَّبِّ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "فِى",
            "ﰇ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "(of) the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "81",
      "ayah_key": "56:81",
      "questions": [
        {
          "question_id": 309,
          "question": "_____ ٱلْحَدِيثِ أَنتُم مُّدْهِنُونَ",
          "answer": "أَفَبِهَٰذَا",
          "options": [
            "ﱝ",
            "سُرُرٍ",
            "ﰀ",
            "أَفَبِهَٰذَا"
          ],
          "translation": "Then is it to this"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "أَفَبِهَٰذَا _____ أَنتُم مُّدْهِنُونَ",
          "answer": "ٱلْحَدِيثِ",
          "options": [
            "أَئِذَا",
            "وَأَصْحَٰبُ",
            "ٱلْحَدِيثِ",
            "تَشْكُرُونَ"
          ],
          "translation": "statement"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "أَفَبِهَٰذَا ٱلْحَدِيثِ _____ مُّدْهِنُونَ",
          "answer": "أَنتُم",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "أَنتُم",
            "مِّن",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "that you"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "أَفَبِهَٰذَا ٱلْحَدِيثِ أَنتُم _____",
          "answer": "مُّدْهِنُونَ",
          "options": [
            "لِّلْمُقْوِينَ",
            "تُورُونَ",
            "ٱلْيَمِينِ",
            "مُّدْهِنُونَ"
          ],
          "translation": "(are) indifferent"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "82",
      "ayah_key": "56:82",
      "questions": [
        {
          "question_id": 313,
          "question": "_____ رِزْقَكُمْ أَنَّكُمْ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "وَتَجْعَلُونَ",
          "options": [
            "أَفَبِهَٰذَا",
            "ﰸ",
            "وَتَجْعَلُونَ",
            "ٱلْحَدِيثِ"
          ],
          "translation": "And you make"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "وَتَجْعَلُونَ _____ أَنَّكُمْ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "رِزْقَكُمْ",
          "options": [
            "ﱇ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "مِنْهَا",
            "رِزْقَكُمْ"
          ],
          "translation": "your provision"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "وَتَجْعَلُونَ رِزْقَكُمْ _____ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "أَنَّكُمْ",
          "options": [
            "لَّكَ",
            "أَنَّكُمْ",
            "فَلَوْلَا",
            "تَشْرَبُونَ"
          ],
          "translation": "that you"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "وَتَجْعَلُونَ رِزْقَكُمْ أَنَّكُمْ _____",
          "answer": "تُكَذِّبُونَ",
          "options": [
            "لَا",
            "ﰹ",
            "لَوْ",
            "تُكَذِّبُونَ"
          ],
          "translation": "deny"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "83",
      "ayah_key": "56:83",
      "questions": [
        {
          "question_id": 317,
          "question": "_____ إِذَا بَلَغَتِ ٱلْحُلْقُومَ",
          "answer": "فَلَوْلَآ",
          "options": [
            "فَلَوْلَآ",
            "لَوْ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "وَأَبَارِيقَ"
          ],
          "translation": "Then why not"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "فَلَوْلَآ _____ بَلَغَتِ ٱلْحُلْقُومَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "فَسَبِّحْ",
            "إِذَا",
            "نَحْنُ",
            "ٱلشِّمَالِ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "فَلَوْلَآ إِذَا _____ ٱلْحُلْقُومَ",
          "answer": "بَلَغَتِ",
          "options": [
            "ﰔ",
            "ﰧ",
            "بَلَغَتِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "it reaches"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "فَلَوْلَآ إِذَا بَلَغَتِ _____",
          "answer": "ٱلْحُلْقُومَ",
          "options": [
            "فَنُزُلٌ",
            "أَفَبِهَٰذَا",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "ٱلْحُلْقُومَ"
          ],
          "translation": "the throat"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "84",
      "ayah_key": "56:84",
      "questions": [
        {
          "question_id": 321,
          "question": "_____ حِينَئِذٍ تَنظُرُونَ",
          "answer": "وَأَنتُمْ",
          "options": [
            "وَأَنتُمْ",
            "أَصْحَٰبِ",
            "ﰠ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "And you"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "وَأَنتُمْ _____ تَنظُرُونَ",
          "answer": "حِينَئِذٍ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "ﰮ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "حِينَئِذٍ"
          ],
          "translation": "(at) that time"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "وَأَنتُمْ حِينَئِذٍ _____",
          "answer": "تَنظُرُونَ",
          "options": [
            "تَنظُرُونَ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "وَٱلسَّٰبِقُونَ",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "look on"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "85",
      "ayah_key": "56:85",
      "questions": [
        {
          "question_id": 324,
          "question": "_____ أَقْرَبُ إِلَيْهِ مِنكُمْ وَلَٰكِن لَّا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "وَنَحْنُ",
          "options": [
            "وَكَأْسٍ",
            "مِن",
            "وَنَحْنُ",
            "يَسْمَعُونَ"
          ],
          "translation": "And We"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "وَنَحْنُ _____ إِلَيْهِ مِنكُمْ وَلَٰكِن لَّا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "أَقْرَبُ",
          "options": [
            "أَقْرَبُ",
            "مِّن",
            "يَمَسُّهُۥٓ",
            "ءَأَنتُمْ"
          ],
          "translation": "(are) nearer"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "وَنَحْنُ أَقْرَبُ _____ مِنكُمْ وَلَٰكِن لَّا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "ٱلْيَمِينِ",
            "ﱃ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "وَنَحْنُ أَقْرَبُ إِلَيْهِ _____ وَلَٰكِن لَّا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "ﱜ",
            "مِنكُمْ",
            "ﱑ",
            "ٱلْيَمِينِ"
          ],
          "translation": "than you"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "وَنَحْنُ أَقْرَبُ إِلَيْهِ مِنكُمْ _____ لَّا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِن",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "فِى",
            "وَلَٰكِن",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "وَنَحْنُ أَقْرَبُ إِلَيْهِ مِنكُمْ وَلَٰكِن _____ تُبْصِرُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "ٱلْيَمِينِ",
            "فَلَوْلَا",
            "لَّا",
            "أَفَرَءَيْتُم"
          ],
          "translation": "you (do) not see"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "وَنَحْنُ أَقْرَبُ إِلَيْهِ مِنكُمْ وَلَٰكِن لَّا _____",
          "answer": "تُبْصِرُونَ",
          "options": [
            "فِى",
            "لَّا",
            "تُبْصِرُونَ",
            "وَعِظَٰمًا"
          ],
          "translation": "you (do) not see"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "86",
      "ayah_key": "56:86",
      "questions": [
        {
          "question_id": 331,
          "question": "_____ إِن كُنتُمْ غَيْرَ مَدِينِينَ",
          "answer": "فَلَوْلَآ",
          "options": [
            "ٱلْمَيْمَنَةِ",
            "فَنُزُلٌ",
            "فَلَوْلَآ",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "Then why not"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "فَلَوْلَآ _____ كُنتُمْ غَيْرَ مَدِينِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "ﱛ",
            "عَلِمْتُمُ",
            "إِن",
            "كَثِيرَةٍ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "فَلَوْلَآ إِن _____ غَيْرَ مَدِينِينَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "وَثُلَّةٌ",
            "كُنتُمْ",
            "ﰤ",
            "قِيلًا"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "فَلَوْلَآ إِن كُنتُمْ _____ مَدِينِينَ",
          "answer": "غَيْرَ",
          "options": [
            "كَأَمْثَٰلِ",
            "رَجًّا",
            "مَقْطُوعَةٍ",
            "غَيْرَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "فَلَوْلَآ إِن كُنتُمْ غَيْرَ _____",
          "answer": "مَدِينِينَ",
          "options": [
            "فَأَصْحَٰبُ",
            "ﰤ",
            "وَمَآءٍ",
            "مَدِينِينَ"
          ],
          "translation": "to be recompensed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "87",
      "ayah_key": "56:87",
      "questions": [
        {
          "question_id": 336,
          "question": "_____ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "تَرْجِعُونَهَآ",
          "options": [
            "ﰞ",
            "تَرْجِعُونَهَآ",
            "مِتْنَا",
            "ﱇ"
          ],
          "translation": "Bring it back"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "تَرْجِعُونَهَآ _____ كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "مَآ",
            "أَمْثَٰلَكُمْ",
            "إِن",
            "ﰲ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "تَرْجِعُونَهَآ إِن _____ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "عِينٌ",
            "كُنتُمْ",
            "وَتَجْعَلُونَ",
            "أَصْحَٰبُ"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "تَرْجِعُونَهَآ إِن كُنتُمْ _____",
          "answer": "صَٰدِقِينَ",
          "options": [
            "أَنزَلْتُمُوهُ",
            "صَٰدِقِينَ",
            "ٱللُّؤْلُؤِ",
            "عَظِيمٌ"
          ],
          "translation": "truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "88",
      "ayah_key": "56:88",
      "questions": [
        {
          "question_id": 340,
          "question": "_____ إِن كَانَ مِنَ ٱلْمُقَرَّبِينَ",
          "answer": "فَأَمَّآ",
          "options": [
            "ﱎ",
            "وَأَمَّآ",
            "ﱟ",
            "فَأَمَّآ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "فَأَمَّآ _____ كَانَ مِنَ ٱلْمُقَرَّبِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "ﱕ",
            "فَأَمَّآ",
            "إِن",
            "ﰢ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "فَأَمَّآ إِن _____ مِنَ ٱلْمُقَرَّبِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "كَثِيرَةٍ",
            "ٱلْمُقَرَّبُونَ",
            "عَظِيمٌ"
          ],
          "translation": "he was"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "فَأَمَّآ إِن كَانَ _____ ٱلْمُقَرَّبِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "فَلَوْلَا",
            "فِى",
            "وَلَا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "فَأَمَّآ إِن كَانَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُقَرَّبِينَ",
          "options": [
            "ﰌ",
            "ءَأَنتُمْ",
            "بِمَا",
            "ٱلْمُقَرَّبِينَ"
          ],
          "translation": "those brought near"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "89",
      "ayah_key": "56:89",
      "questions": [
        {
          "question_id": 345,
          "question": "_____ وَرَيْحَانٌ وَجَنَّتُ نَعِيمٍ",
          "answer": "فَرَوْحٌ",
          "options": [
            "فَرَوْحٌ",
            "أَءِنَّا",
            "مُّنۢبَثًّا",
            "بِأَكْوَابٍ"
          ],
          "translation": "Then rest"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "فَرَوْحٌ _____ وَجَنَّتُ نَعِيمٍ",
          "answer": "وَرَيْحَانٌ",
          "options": [
            "ﰃ",
            "وَمَآءٍ",
            "وَرَيْحَانٌ",
            "تُبْصِرُونَ"
          ],
          "translation": "and bounty"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "فَرَوْحٌ وَرَيْحَانٌ _____ نَعِيمٍ",
          "answer": "وَجَنَّتُ",
          "options": [
            "ٱلْبُطُونَ",
            "أَنزَلْتُمُوهُ",
            "وَجَنَّتُ",
            "تَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "and a Garden"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "فَرَوْحٌ وَرَيْحَانٌ وَجَنَّتُ _____",
          "answer": "نَعِيمٍ",
          "options": [
            "ٱلْمَشْـَٔمَةِ",
            "وَكَانُوا۟",
            "وَرَيْحَانٌ",
            "نَعِيمٍ"
          ],
          "translation": "(of) Pleasure"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "90",
      "ayah_key": "56:90",
      "questions": [
        {
          "question_id": 349,
          "question": "_____ إِن كَانَ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلْيَمِينِ",
          "answer": "وَأَمَّآ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ﰏ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "وَأَمَّآ"
          ],
          "translation": "And"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "وَأَمَّآ _____ كَانَ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلْيَمِينِ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "ٱلْجِبَالُ",
            "إِن",
            "تَذَكَّرُونَ",
            "ٱلْمُكَذِّبِينَ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "وَأَمَّآ إِن _____ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلْيَمِينِ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "بَسًّا",
            "حَقُّ",
            "مِيقَٰتِ"
          ],
          "translation": "he was"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "وَأَمَّآ إِن كَانَ _____ أَصْحَٰبِ ٱلْيَمِينِ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "أَمْثَٰلَكُمْ",
            "إِنَّا",
            "مِنْ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "وَأَمَّآ إِن كَانَ مِنْ _____ ٱلْيَمِينِ",
          "answer": "أَصْحَٰبِ",
          "options": [
            "تَذْكِرَةً",
            "أَفَرَءَيْتُم",
            "وَكُنَّا",
            "أَصْحَٰبِ"
          ],
          "translation": "(the) companions"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "وَأَمَّآ إِن كَانَ مِنْ أَصْحَٰبِ _____",
          "answer": "ٱلْيَمِينِ",
          "options": [
            "ﰻ",
            "وَعِظَٰمًا",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْيَمِينِ"
          ],
          "translation": "(of) the right"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "91",
      "ayah_key": "56:91",
      "questions": [
        {
          "question_id": 355,
          "question": "_____ لَّكَ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلْيَمِينِ",
          "answer": "فَسَلَٰمٌ",
          "options": [
            "فَسَلَٰمٌ",
            "تُمْنُونَ",
            "بِٱسْمِ",
            "ٱلْبُطُونَ"
          ],
          "translation": "Then, peace"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "فَسَلَٰمٌ _____ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلْيَمِينِ",
          "answer": "لَّكَ",
          "options": [
            "لَّكَ",
            "فِى",
            "ﰃ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "فَسَلَٰمٌ لَّكَ _____ أَصْحَٰبِ ٱلْيَمِينِ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "مِنْ",
            "ﱀ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "[from]"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "فَسَلَٰمٌ لَّكَ مِنْ _____ ٱلْيَمِينِ",
          "answer": "أَصْحَٰبِ",
          "options": [
            "وَفَٰكِهَةٍ",
            "ﰕ",
            "أَصْحَٰبِ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(the) companions"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "فَسَلَٰمٌ لَّكَ مِنْ أَصْحَٰبِ _____",
          "answer": "ٱلْيَمِينِ",
          "options": [
            "ٱلْيَمِينِ",
            "لَغْوًا",
            "إِذَا",
            "حَقُّ"
          ],
          "translation": "(of) the right"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "92",
      "ayah_key": "56:92",
      "questions": [
        {
          "question_id": 360,
          "question": "_____ إِن كَانَ مِنَ ٱلْمُكَذِّبِينَ ٱلضَّآلِّينَ",
          "answer": "وَأَمَّآ",
          "options": [
            "إِن",
            "وَكَانُوا۟",
            "وَأَمَّآ",
            "مَّوْضُونَةٍ"
          ],
          "translation": "But"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "وَأَمَّآ _____ كَانَ مِنَ ٱلْمُكَذِّبِينَ ٱلضَّآلِّينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "نَحْنُ",
            "ﰸ",
            "ﰨ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "وَأَمَّآ إِن _____ مِنَ ٱلْمُكَذِّبِينَ ٱلضَّآلِّينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "وَكُنَّا",
            "ﰚ",
            "أَوَءَابَآؤُنَا"
          ],
          "translation": "he was"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "وَأَمَّآ إِن كَانَ _____ ٱلْمُكَذِّبِينَ ٱلضَّآلِّينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "قُلْ",
            "مِنَ",
            "وَمَآءٍ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "وَأَمَّآ إِن كَانَ مِنَ _____ ٱلضَّآلِّينَ",
          "answer": "ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "options": [
            "وَنَحْنُ",
            "يَقُولُونَ",
            "ﰲ",
            "ٱلْمُكَذِّبِينَ"
          ],
          "translation": "the deniers"
        },
        {
          "question_id": 365,
          "question": "وَأَمَّآ إِن كَانَ مِنَ ٱلْمُكَذِّبِينَ _____",
          "answer": "ٱلضَّآلِّينَ",
          "options": [
            "ٱلضَّآلِّينَ",
            "وَلَا",
            "يَمَسُّهُۥٓ",
            "ٱلْمُطَهَّرُونَ"
          ],
          "translation": "the astray"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "93",
      "ayah_key": "56:93",
      "questions": [
        {
          "question_id": 366,
          "question": "_____ مِّنْ حَمِيمٍ",
          "answer": "فَنُزُلٌ",
          "options": [
            "فِى",
            "إِلَيْهِ",
            "فَنُزُلٌ",
            "مُتَقَٰبِلِينَ"
          ],
          "translation": "Then, hospitality"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "فَنُزُلٌ _____ حَمِيمٍ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مَآ",
            "مِّنْ",
            "يَوْمَ",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "فَنُزُلٌ مِّنْ _____",
          "answer": "حَمِيمٍ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "لَمَجْمُوعُونَ",
            "ﰴ",
            "حَمِيمٍ"
          ],
          "translation": "(the) scalding water"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "94",
      "ayah_key": "56:94",
      "questions": [
        {
          "question_id": 369,
          "question": "_____ جَحِيمٍ",
          "answer": "وَتَصْلِيَةُ",
          "options": [
            "ٱلْمُنشِـُٔونَ",
            "رِزْقَكُمْ",
            "وَتَصْلِيَةُ",
            "أَبْكَارًا"
          ],
          "translation": "And burning"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "وَتَصْلِيَةُ _____",
          "answer": "جَحِيمٍ",
          "options": [
            "وَفَٰكِهَةٍ",
            "ٱلْخَٰلِقُونَ",
            "لَّا",
            "جَحِيمٍ"
          ],
          "translation": "(in) Hellfire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "95",
      "ayah_key": "56:95",
      "questions": [
        {
          "question_id": 371,
          "question": "_____ هَٰذَا لَهُوَ حَقُّ ٱلْيَقِينِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﰽ",
            "لَوْ",
            "ﱘ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "إِنَّ _____ لَهُوَ حَقُّ ٱلْيَقِينِ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "ﰄ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "وَنَحْنُ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا _____ حَقُّ ٱلْيَقِينِ",
          "answer": "لَهُوَ",
          "options": [
            "ٱلْمَشْـَٔمَةِ",
            "مِنَ",
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "لَهُوَ"
          ],
          "translation": "surely, it"
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا لَهُوَ _____ ٱلْيَقِينِ",
          "answer": "حَقُّ",
          "options": [
            "فَجَعَلْنَٰهُنَّ",
            "فَلَآ",
            "قُلْ",
            "حَقُّ"
          ],
          "translation": "(is the) truth"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا لَهُوَ حَقُّ _____",
          "answer": "ٱلْيَقِينِ",
          "options": [
            "ٱلْيَقِينِ",
            "عَلَى",
            "كَأَمْثَٰلِ",
            "مِنكُمْ"
          ],
          "translation": "certain"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "96",
      "ayah_key": "56:96",
      "questions": [
        {
          "question_id": 376,
          "question": "_____ بِٱسْمِ رَبِّكَ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "فَسَبِّحْ",
          "options": [
            "فَسَبِّحْ",
            "وَٱلسَّٰبِقُونَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "مِّمَّا"
          ],
          "translation": "So glorify"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "فَسَبِّحْ _____ رَبِّكَ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "بِٱسْمِ",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "ﰌ",
            "بِٱسْمِ",
            "عَظِيمٌ"
          ],
          "translation": "(the) name"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "فَسَبِّحْ بِٱسْمِ _____ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "ﰮ",
            "وَأَمَّآ",
            "رَبِّكَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "فَسَبِّحْ بِٱسْمِ رَبِّكَ _____",
          "answer": "ٱلْعَظِيمِ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "بَلْ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "the Most Great"
        }
      ]
    }
  ]
}